---
aid: 9025
zid: 10396
title: "[临高同人]漫长的一天"
author: loftyman
date: 2011-11-19 21:25:55+07:00
lastmod: 2017-01-30 22:40:00+07:00
---

loftyman 于 2011-11-19 21:25:55 发表了：

_本帖最后由 思考得人 于 2012-7-4 23:37 编辑_

1645

年 9 月 17 日 农历八月二十日

晨

江阴

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

九月江南的清晨，长江上的晨雾弥散到江阴这小小的城墙之上。陈明遇站在北门城头望着城下无数的大炮，来回奔跑的清军炮手、杂役，久久无语，虽然他早以准备以死殉城，但真的这一刻的来临还是让他感到伤感。。。“何以

惧之，唯死儿！

”

陈明遇回头一看，见阎应元、冯厚敦站在身后，一脸的从容，冯厚敦看着城下连绵的营寨，如蝗虫般密密麻麻的清军良久无语，阎应元微微一笑，慨然唱到

“

八十日带发效忠，表太祖十七朝人物；十万人同心杀敌，留大明三百里江山，足矣！足矣！！。。。。

”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

博洛，作为努尔哈赤的亲孙子饶余贝勒阿泰的第三子，二十岁时就已是多铎麾下的一员猛将，戎马生涯二十余年，这次多铎派他和贝勒克勒德浑等率大军增援恭顺王孔有德，进攻江阴.他到达后，并没有急于攻城，而是先登高察看江阴城貌，他想弄明白，为什么清军攻了这么长时间没攻下来。视察了一番后，他心中有了主张：此城类似舟形，东西两面紧靠 2 条运河，河面宽阔，攻此两端兵力无法展开，必须从南北两处开阔地带下手。他一面督促攻城,另一面他调集了江南四处的火炮和满洲精兵,

现在他手上集合了二百多门红衣大炮,

博洛将其

分别布于南北两门，准备从此打开缺口，今日他已下了死令，限期破城，否则军法从事。

&nbsp; &nbsp; 清军的进攻首先是从南门开始了，只见火炮轰鸣着，烟雾笼罩了一切，在城头上炮火所中之处，泥石俱碎，城墙崩毁，城内军民再也无法象前几次那样从容修补城墙了。士兵们几乎无法立于城墙之上，百门火炮的威力实在是太大了，此时城中军民经过八十几天的战斗都已困乏到了极点，但面对猛烈的炮火和汹涌而上的清兵，仍继续殊死战斗，前仆后续，绝不后退一步，阎应元、冯厚敦、陈明遇三人者四处督战，鼓舞军民，酣战不止。

巳时 南通

&nbsp; &nbsp; 大清水师把总阎崇年正登船准备开始一天巡视江面的工作，突然听见有人呼喊"大人！快看东面！"，阎崇年扭头一看，只见远处的江面上升起几条黑烟，直冲云霄！“那是何物？”阎崇年问道，亲兵们面面相觑无人能答。“他妈的！还不快解缆！开船！过去看看！”。阎崇年领了 5 艘四五百料的战船，顺流而下，准备一探究竟。

&nbsp; &nbsp;阎崇年本来是南明一千户，说起来和阎应元还是亲戚，只是清军一到，他就立马投奔了代表先进正确的、符合历史潮流的一方，不像阎应元那样当一个阻挡历史车轮的螳螂。唯一可惜的是清军为了防范海上的澳宋人，将所有的大船都调到了扬州江面布防，从南通到长江口只有这几艘清军的船只，难道是澳宋人来了？阎崇年想到“不会吧！？”自清军南下扬州后，澳宋船就消失了，听说，在崇明东沙还有一些澳宋快船停靠，可是没人敢去查看，澳宋人的快炮连水师的千料大船都怕，加上澳宋船跑的飞快，无人敢去触霉头，何况他这几条破船。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; “狼烟！！”身边的亲兵大叫道，阎崇年抬头往狼山上一看，烽火台上报警的狼烟被点燃了，“是谁呢？”阎崇年飞快的运转着大脑，“只能是髡贼!"阎崇年立马下了判断，逃？髡贼的船可是出奇的快，特别是逆风逆水，“马上靠岸！我要去南京报警！！”几条船上将摇橹放下，飞快的摇着向北岸靠去，阎崇年掏出一个皮桶，拿出了千里眼，这可是以前商人为了求他办事送给他的，据说是澳宋的货，值好几千两白银，阎崇年拉开了千里眼，放在眼前，他慢慢地调整者，突然，他浑身僵住了，身体一晃，栽倒在地，众亲兵赶紧去扶，只见阎崇年一个翻身站了起来，嘶声叫道“全部下全橹！！都他妈的去摇橹！！快快！快！！”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;船一靠岸，阎崇年大叫道“全部下船！放火！！烧船！！！快快！！”亲兵还想问缘由，阎崇年一个耳光上去，叫道“想要命的，就按我说的做！”

&nbsp; &nbsp; 火熊熊燃烧着，阎崇年领着士兵们躲在岸边的树林里，所有的人都呆若木鸡，有不少人跪在地上不停的磕着头，在辽阔的长江水道中央，他们看见两条灰色的钢铁巨舰，顶着白色的巨浪，发出雷鸣般的声音，冒着冲天的黑烟，还不时尖叫着，从江面上奔腾而过。。。而后面还有几艘小一点铁船，小、只是相对那两艘巨舰而言，阎崇年石化了，刚才千里眼里的景象就把他吓得不轻，但现在，，，，这已不是他大脑可以理解的了，，那巨大的桅杆，都要和狼山上的宝塔一样高了吧，，，这是妖术！！这不是人间的产物，阎崇年突然感到这世界要变天了，他又要顺应世间潮流了。。。。。。

---

sbzsnowtiger 于 2011-11-19 21:28:00 发表了：

临高众火线救场？

---

不想写作业 于 2011-11-19 21:35:27 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2011-11-19 21:35 编辑_

支持同人。不过话说按照介入登莱的计划，最后是要收拾掉孔有德的，以免满清获得制造红衣大炮的技术，影响穿越集团的军火出口。

---

南海 于 2011-11-19 21:47:07 发表了：

不要把髡匪写的太伟光正

我们是来做恶人的

---

de9000 于 2011-11-19 22:01:21 发表了：

唉，看下其他帖子，有些人做的比满清还过分呢，所以别指望了

---

amiaoii 于 2011-11-20 00:21:18 发表了：

然后临高废物团驾到，155 榴无差别轰杀一切

---

念力 于 2011-11-20 00:27:05 发表了：

155 蒸汽自行火炮

---

胖胖瓜 于 2011-11-20 00:45:19 发表了：

> 念力 发表于 2011-11-20 00:27
>
> 155 蒸汽自行火炮

这种情况下，我泛 RPG 联盟的火力覆盖比火炮给力多了。

---

loftyman 于 2011-11-22 19:54:52 发表了：

这几天忙！终于吭哧了一点，别嫌少！初次码字，大家见谅！

---

sbzsnowtiger 于 2011-11-22 20:00:12 发表了：

后面还有咩？

---

潜水艇 于 2011-11-22 20:03:28 发表了：

好慢啊，快快地

---

loftyman 于 2011-11-22 20:05:36 发表了：

今天还有！刚陪客户吃完，借口肚子不舒服，溜回来了。有不满，有错误的说下。好改。

---

loftyman 于 2011-11-22 21:55:18 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-22 22:03 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; “狼烟！！”身边的亲兵大叫道，阎崇年抬头往狼山上一看，烽火台上报警的狼烟被点燃了，“是谁呢？”阎崇年飞快的运转着大脑，“只能是髡贼!"阎崇年立马下了判断，逃？髡贼的船可是出奇的快，特别是逆风逆水，“马上靠岸！我要去南京报警！！”几条船上将摇橹放下，飞快的摇着向北岸靠去，阎崇年掏出一个皮桶，拿出了千里眼，这可是以前商人为了求他办事送给他的，据说是澳宋的货，值好几千两白银，阎崇年拉开了千里眼，放在眼前，他慢慢地调整者，突然，他浑身僵住了，身体一晃，栽倒在地，众亲兵赶紧去扶，只见阎崇年一个翻身站了起来，嘶声叫道“全部全橹！！都他妈的去摇橹！！快快！快！！”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;船一靠岸，阎崇年大叫道“全部下船！放火！！烧船！！！快快！！”亲兵还想问缘由，阎崇年一个耳光上去，叫道“想要命的，就按我说的做！”

&nbsp; &nbsp; 火熊熊燃烧着，阎崇年领着士兵们躲在岸边的树林里，所有的都呆若木鸡，有不少人跪在地上不停的磕着头，在辽阔的长江水道中央，他们看见两条灰色的钢铁巨舰，顶着白色的巨浪，发出雷鸣般的声音，冒着冲天的黑烟，还不时尖叫着，从江面上奔腾而过。。。而后面还有几艘小一点铁船，小、只是相对那两艘巨舰而言，阎崇年石化了，刚才千里眼里的景象就把他吓得不轻，但现在，，，，这已不是他大脑可以理解的了，，那巨大的桅杆，都要和狼山上的宝塔一样高了吧，，，这是妖术！！这不是人间的产物，阎崇年突然感到这世界要变天了，他又要顺应世间潮流了。。。。。。

---

loftyman 于 2011-11-22 23:44:04 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-23 00:51 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;"他们反应还很快啊！"陈海阳站在青龙号上的舰桥上对蒙德说到,"还很聪明！烧了船表明自己没威胁！是个好手！“蒙德回答道，”离江阴还有不到 20 海里路，一个半小时应该能赶到吧？“陈海阳问道，”没问题！现在还有潮水，时速 16 节应该没问题,不是说江阴要到农历二十一日才破吗？“蒙德问道，”历史已经被我们改变了，我就怕，，，“陈海阳沉默不语，”还不是那帮家伙，天天叫着打扫干净才好开始，，否则哪至于现在这样！“蒙德气愤的说道，关于是否救援扬州、江阴、嘉定，元老院争论了很久，当时很多人觉得时机不成熟，同时大家觉得历史会改变，扬州十日之类不一定会发生，可是随着农历六月剃发令的发布，清军扬州屠城的消息传来，大家都坐不住了。于是经过漫长的讨论投票程序，大家决定出兵干涉江阴，嘉定，占领长三角地区，由于等决议出来已是农历七月底了，只有发报给正在台湾基隆训练的李亚阳，命令其整合在台湾的驻军和其带领的警卫团，将其整编，前往嵊泗，还命令在台湾海峡的各和谐轮停止装货前往基隆，同时命令在厦门的海军编队和海军陆战营先乘船到嵊泗，命令在第 3 个五年计划中刚建造好的两艘青龙级巡洋舰青龙号、玄武号从临高出发前往嵊泗集结。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 青龙级巡洋舰是根据 1887 年英国的奥兰多级装甲巡洋舰为蓝本，由于本时空所面对的威胁太少，于是极大的减轻了装甲，为了降低制造难度又缩小了尺寸，现在只有约 83M*15M*6M,排水量只有 4500 吨，使用了高级的三胀式蒸汽机，双轴，5000 马力（无强加压功能），18 节航速，载煤 800 吨，可以以 10 节航行 10000 海里，前后 2 门 30 倍径 234mm 后装线膛炮，152mm 后装速射炮 10 门，6 磅速射炮 6 门，加强版的”打字机“8 台，每舰 450 人。刚刚正式列装不到一个月，由于多炮塔蒸汽教徒众多，经过反复筛选，蒙德和乐琳这两个有航海经验的人分别担任了青龙和玄武的第一任舰长，为了这第一次远航，还特别被给了一艘装满零配件和技术人员的和谐轮，外加一艘 500 吨拖轮一起出航，由海军司令陈海阳为编队司令，李亚阳为登陆行动总指挥，代号“吊路灯”。他们先到了基隆，会合了李亚阳的警卫团，正准备出航，结果遇见了台风，到农历八月十七才到嵊泗，在嵊泗又用了一天才编好了队，十八号晚上由崇明东沙来的几条纵帆船带领，连夜航行，由于编队速度不一，在经崇明北航道过了东沙之后，陈海阳和几个人一商量，决定青龙号、玄武号带领 5 条能跟得上的新的 921 级 1500 吨护卫舰先行赶到江阴，大队将在他大约 2 小时候后到达。

---

呕心沥血方从哲 于 2011-11-23 00:21:26 发表了：

_本帖最后由 呕心沥血方从哲 于 2011-11-23 00:21 编辑_

阎应元抵御的不是妄图剃发的髡贼吗？

建州初年把总无品级。

---

沙漠中的鸭子 于 2011-11-23 00:24:59 发表了：

大陆攻略还是太模糊了

---

sbzsnowtiger 于 2011-11-23 00:32:55 发表了：

嘿嘿嘿，咱家在香山澳打造的量产型商船叫做和谐轮哟，不是自由轮哈

---

loftyman 于 2011-11-23 09:22:34 发表了：

谢谢!改了

---

兰度 于 2011-11-23 10:47:47 发表了：

为虾米穿越了以后还要保留 234mm 这么奇怪的火炮口径？

俺们穿越众造船最讲究效率，舰船外形要简洁。搞什么奥兰多，要装甲巡洋舰直接造缩水版的面条山形舰。

---

呕心沥血方从哲 于 2011-11-23 10:51:59 发表了：

_本帖最后由 呕心沥血方从哲 于 2011-11-23 10:52 编辑_

我个人觉得，在明代士大夫（江阴人民抵抗运动的领袖依旧是江南士大夫，只不过是其中比较务实的下层人士）看来，我们未必比建奴强。

当然，详细宣抚措施被描写出来之前，我不坚持这一点。

---

steel 于 2011-11-23 11:16:57 发表了：

234mm 是 9.2 英寸，是英国常用的舰炮口径

---

兰度 于 2011-11-23 11:42:37 发表了：

> steel 发表于 2011-11-23 11:16
>
> 234mm 是 9.2 英寸，是英国常用的舰炮口径

没错，问题是穿越众穿越后干嘛要保持这个英制口径，5 吋炮都要改成公制 130 了。

---

念力 于 2011-11-23 12:02:00 发表了：

要求上蒸汽轮机

---

sbzsnowtiger 于 2011-11-23 12:13:27 发表了：

> 呕心沥血方从哲 发表于 2011-11-23 10:51
>
> 我个人觉得，在明代士大夫（江阴人民抵抗运动的领袖依旧是江南士大夫，只不过是其中比较务实的下层人士）看 ...

不跟髡贼走的就跟猪 88 走，想尽忠死节的一概成全

---

rottenweed 于 2011-11-23 12:28:37 发表了：

234mm，152mm 这种口径太无聊了。

强烈要求以后一概要取整数的，150mm/200mm/300mm 这种级别。

---

兰度 于 2011-11-23 12:30:53 发表了：

> rottenweed 发表于 2011-11-23 12:28
>
> 234mm，152mm 这种口径太无聊了。
>
> 强烈要求以后一概要取整数的，150mm/200mm/300mm 这种级别。

整数是不可能的，火炮口径有自身的技术要求，尽量用公制的就好。

---

loftyman 于 2011-11-23 12:34:53 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-23 12:46 编辑_

我是对十年后火炮的发展一抹黑!所以照抄了数据,见谅!!

我本来也想面条山形舰缩水版,俺可是也是多蒸铆钢圣教徒!但想想其内部复杂的结构,和奥兰多 1890 八十天就下水的工期比起来,个人感觉还是奥兰多级合适三五期间临高的工业水准.

---

rottenweed 于 2011-11-23 12:36:27 发表了：

> 兰度 发表于 2011-11-23 12:30
>
> 整数是不可能的，火炮口径有自身的技术要求，尽量用公制的就好。

这几个有什么不好的，无非都是英制取整而已。

反正原时空的生产线都没有带过来，规范只能自己定。

---

兰度 于 2011-11-23 12:50:34 发表了：

> loftyman 发表于 2011-11-23 12:34
>
> 我是对十年后火炮的发展一抹黑!所以照抄了数据,见谅!!
>
> 我本来也想面条山形舰缩水版,俺可是也是多蒸 ...

嘛意思？难道山形舰不是多铆蒸刚？

---

loftyman 于 2011-11-23 13:23:59 发表了：

主要是从工艺角度考虑,其实我个人感到 2500 吨以上船的轴,三五就是 55 也很难搞的定....

---

库图佐夫 于 2011-11-23 13:38:17 发表了：

我是来对楼主表示仰慕的。明末英雄人物抗清可歌可泣，从另一个角度来讲，他们都是明末的极端保守分子，未来临高大陆攻略的大阻碍。

---

loftyman 于 2011-11-23 13:52:29 发表了：

对于以鲜血维护我们这个民族脉络的人,俺一向是五体投地...

实际上大宋后裔的这个身份更能得到那些奋起抗清的士大夫的认同,我觉得在那种氛围下,对我们更有用,毕竟我们才 500 人.

---

loftyman 于 2011-11-23 14:35:40 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-24 14:12 编辑_

ss

---

兰度 于 2011-11-23 14:41:04 发表了：

> loftyman 发表于 2011-11-23 13:23
>
> 主要是从工艺角度考虑,其实我个人感到 2500 吨以上船的轴,三五就是 55 也很难搞的定....

这样啊，那么就上装甲版致远好了。

---

loftyman 于 2011-11-23 14:44:03 发表了：

腐胬白骨满疆场,万死孤城未肯降。

寄语路人休掩鼻,活人不及死人香。

---

loftyman 于 2011-11-23 14:55:55 发表了：

由于初次码字,我把前面不合理的不断的修改了下,大家可以重看下,见谅

---

sonicsony 于 2011-11-23 15:07:34 发表了：

哥们，一次写完再发啊，这样看着太太监了

---

念力 于 2011-11-23 19:43:00 发表了：

催更

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2011-11-23 20:03:09 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-11-23 20:25:57 发表了：

&nbsp; &nbsp;催更

---

少年得志姜太公 于 2011-11-23 20:42:50 发表了：

腐胬白骨满疆场,万死孤城未肯降。

寄语路人休掩鼻,活人不及死人香

:victory:催更

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-11-23 21:05:16 发表了：

催更

---

不想写作业 于 2011-11-23 22:14:31 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2011-11-23 22:21 编辑_

> loftyman 发表于 2011-11-23 13:52
>
> 对于以鲜血维护我们这个民族脉络的人,俺一向是五体投地...
>
> 实际上大宋后裔的这个身份更能得到那些奋起抗清 ...

身份没用，利益才是关键。穿越集团去了，要废科举，废八股，拆散宗族，废除乡绅的一切特权，这都是他们所不能忍的，他们这么拼命抵抗满清，很大程度上在于维护自己的利益（当然，这没什么不对的，对历史上的这些英雄人物我也十分佩服），但在他们眼中，对自己利益的威胁，穿越集团甚至还要超过满清的。

---

loftyman 于 2011-11-24 10:07:58 发表了：

昨晚悲剧了...写了一点,结果死机了!!我靠靠!!!吐血啊

我感觉你看法太偏薄,江阴三贤和其他的抗清英烈是没有你说的那样,照你说的他们投降满清不是更能维护自己的利益?

另外我不希望你再回我的帖子,看了你的言论,我感到我和三百多年前江阴战死的十万军民都是煞笔好了吧。

---

王宏伟 于 2011-11-24 10:26:23 发表了：

loftyman ，你看问题太简单了。

人是一种复杂的动物，哪怕在民族英雄、烈士的身上也是同样的。人，他具有多方面的特点，民族性、阶级性，思想、境界、意识，无一不在影响这个人的所作所为。

所以，楼上说抵抗满清鞑子入侵的人，是在保卫自己的利益，这一点错都没有，是再正确无比的话了。

哪怕到了一九五零年，我新中国的志愿军，那些“最可爱的人”们，还有国内踊跃捐赠物资，后方输送的人们，真的是为了国际人道主义精神，为了帮助朝鲜人民抵抗美帝国主义的侵略么？

那是为了自己家土地革命后新分的土地，为了自己弟弟新娶的媳妇，为了刚过上的几天能吃饱饭的日子不再变回去。

这同样是再赤裸裸不过的利益了。

为了利益而抵抗入侵有什么可耻的呢？

农民为了土地不被夺走，士绅为了自身特权不被剥夺，普通城镇居民为了不被随便屠杀，而抵抗外敌，是很正常的事情啊。

不一定所有激烈抵抗满清鞑子或蒙古鞑子的，都是“民族英雄”，思想觉悟境界极高的。

不要以行为反推思想。

---

王宏伟 于 2011-11-24 10:31:41 发表了：

话再说回来，临高五百众是去干什么的？是去推行自己统治这片土地，这些人民的。是要彻底把传统半中央皇权集权制半封建士大夫+地方士绅统治的传统农业社会，改造成半美国半英国的一部分“上等人”比其他人更平等的社会制度统治的近代化工业社会的。

一切传统的制度、文化、利益链条都是要被砸碎的，这一切，都是触动明朝士绅群体最根本利益的。归根结底，特权只有五百众“元老”才可以有，其他人不能有。而这些，是任何军头阶层、地主阶级以及传统“士绅”们所最不能容忍的。无论他们的“民族性”有多坚决，都绝对不可能妥协。

说白了，你写的文章就是一场白日梦，一场所谓“临高众幡然醒悟，五百废大战鞑子”的评书风格的白日梦。

从现实角度看，不可能发生；从利益角度看，纯粹胡搞；从小说角度看……

糟得很。

---

rottenweed 于 2011-11-24 10:37:40 发表了：

临高众对当时社会结构的冲击，比满清入侵还要大。

不过，处理得当的话，死人应该要少很多。

46~56 年的天翻地覆，死人只能算历史上对应的改朝换代的大事件的零头。

---

rottenweed 于 2011-11-24 10:46:11 发表了：

> loftyman 发表于 2011-11-23 13:23
>
> 主要是从工艺角度考虑,其实我个人感到 2500 吨以上船的轴,三五就是 55 也很难搞的定....

有些地方要求可以松很多，没必要用现代规范。

比方说，这个时空要求跑 30 节纯属无聊，15 节都绰绰有余了，那么轴的转速就可以大大降低，承力要求也可以降低很多。

要知道，当年 10 节航速一样可以在大西洋上拿蓝带子的。1850 年代革命性大跃进的悲剧产物“大东方号”也就 13 节。

---

loftyman 于 2011-11-24 14:07:39 发表了：

18 节是最高时速,95%的时间船舶都是以经济航速航行,这里是 10 节.

你这里有误区,实际上跑 8 节和跑 18 节的船对轴的要求是一样的,不可能 8 节的轴差,轴的加工难度是和它大小\长度有关系,和跑几节没啥关系

---

loftyman 于 2011-11-24 15:35:09 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-27 11:53 编辑_

江阴&nbsp; &nbsp; 马鞍山

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;
克勒德浑的大帐设在马鞍山边一富商的别园内,这里离江阴城不过两三里地,在这山丘的被阴处,刚从北门战场下来的勒克勒德浑立刻感到几分清凉,江南九月的潮热让他一度很不适应,现在好多了.

多铎派他和

博洛增援恭顺王孔有德,在他看来是多此一举,孔有德是如何水准,他心中有数,但没想到小小的江阴居然如此难攻，令他们调集了在江南的八旗前来助阵，昨天博洛派他进攻北门,自己进攻南门,孔有德西门，刘良佐

负责东门,看现在攻城的进度,今天因该可以拿下,"打硬仗还是要靠我们满洲勇士啊!"勒克勒德浑自得的想到.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; "主子！！主子!东面江上有情况!"克勒德浑起身一看，是他的包衣奴才冲了进来"江上有浓烟！汉军说可能是
髡贼来了！因为只有髡贼才有冒烟的船!!”,

”髡贼？！他们来干嘛?“.髡贼,
克勒德浑以前只知道他们手里有好多的好东西,当年在关外他就见识过了,只是到了江南,他才知道
髡贼们水战无敌,他们就在前不久借口嘉定、松江府他们有人被杀,在夜里偷袭了吴淞口的水师,又在南通只用十几条小船,打的水师落荒而逃,现在按多
铎的意思水师都退到了扬州江面,而

髡贼们也没进一步的行动,现在他们来干嘛?想救江阴?不可能!这里有近十

万的军队,来十几条船有屁用!但

克勒德浑又一想,江阴城墙离江边不到两三里地,按水师的说法,

髡贼船上的大炮能打四五里地,虽有夸张,但想想就是一两里对北门清军的威胁也是很大的,"拿上我的千里眼,去山上看看"

克勒德浑吩咐道.

&nbsp; &nbsp; 克勒德浑带着包衣亲兵上了山顶,只见五六条黑烟在东面的天空飘荡着,克勒德浑打开千里眼望去,由于江面蒸腾的水汽,他没看见任何船只,克勒德浑看了一会将手上的千里眼交给了一旁的佐领,"你看着!"勒勒德浑略一沉凝吩咐到,"将五十门大炮转向长江,吩咐注意防范江面!"克勒德浑其实并不担心,上了岸的

髡贼决不是满洲勇士的对手,但
克勒德浑还是派人将
髡贼水师的消息报告给

博洛,他则找了个地坐下,等着看看

髡贼来了多少船.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;小半个时辰后
克勒德浑感到有些烦闷,决定准备回江边等着,正当他刚起身,看见那个佐领浑身颤抖,"几条船把你个奴才吓成这样?废物!"克勒德浑一把拿过千里眼,定神一看......

---

ayuayuyu 于 2011-11-24 15:55:24 发表了：

莫要吊人胃口啊，关键时刻没了

---

loftyman 于 2011-11-24 16:22:49 发表了：

没法子呵!刚写几个字老板叫,刚写几个字经理叫,刚写几个字老板叫,写不下去吖

---

sonicsony 于 2011-11-24 16:28:01 发表了：

楼主，少回复，多写段子啊，大家都不希望你太监

---

五伯六卿诸大夫 于 2011-11-24 17:11:47 发表了：

阎崇年亮了

---

耶稣的孩子 于 2011-11-24 20:30:37 发表了：

都 45 年了，髮贼陆战的凶名还没有传出去？鞑子就那么有自信？

---

ssstoneee 于 2011-11-24 20:57:21 发表了：

英国虽然以海军著称，但英国陆军也是支劲旅啊，没理由“勒克勒德浑其实并不担心,上了岸的髡贼决不是满洲勇士的对手”

---

sbzsnowtiger 于 2011-11-24 21:13:59 发表了：

下面木有鸟？

---

CIRAS 于 2011-11-24 23:01:20 发表了：

&nbsp;&nbsp;催更啊

---

knifers 于 2011-11-24 23:59:38 发表了：

话说临高要的不仅仅是满清把容易反抗的士绅大户杀光。还有等满清杀过了，再出兵把满清灭了。然后再在剩下的士绅大户中碍事的那些以勾结满清为由抄了。这才圆满了。
啥?没勾结满清?身为一地之汉家大户，不反抗满清就是大罪。。给我统统抄了。。

---

nkjason 于 2011-11-25 09:06:30 发表了：

催更啊！！！！

说实话，这文比吹牛者的短 jj 文，要过瘾啊

---

rottenweed 于 2011-11-25 09:24:21 发表了：

_本帖最后由 rottenweed 于 2011-11-25 09:26 编辑_

> knifers 发表于 2011-11-24 23:59
>
> 话说临高要的不仅仅是满清把容易反抗的士绅大户杀光。还有等满清杀过了，再出兵把满清灭了。然后再在剩下的 ...

这个好，死了的就假仁仗义地立碑，没死的就抄家。

不过，估计没耐心等到满清入关了吧。说实话 LZ 设想的进程太慢了，那时候明清结盟对抗临高的可能性说不定都大些。

---

nkjason 于 2011-11-25 11:18:08 发表了：

大声疾呼，求更啊！！！

---

nkjason 于 2011-11-25 15:27:47 发表了：

死太监啊，咒你下辈子还是天朝人

---

loftyman 于 2011-11-25 15:31:47 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-27 11:07 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;"马上到肖山了!命令编队准备战斗!" 陈海阳放下望远镜对蒙德说到,按照他们的计划,青龙号将在黄田港江面下锚,控制上游来敌,肃清锡澄运河河口及港口纵深的清军,玄武号将在马上到达的黄山港口下锚,肃清东山\黄山\马鞍山至高点的清军,控制肖山到黄山港附近的河岸\码头,所有 5 艘 921 巡航舰,沿韭菜港到东山一线一字排开,肃清江阴北门所有的敌人.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;"李亚阳来电报了!"蒙德将一张纸递了过来,"有变化?" 陈海阳回头问到,"不是,李亚阳说他将船队重新编组,一小时后,他将先带着他的第一营一连,和陆战两个连,4 艘近海炮舰到达江阴!","喔!不愧是物流出身啊!安排到位啊." 陈海阳笑到,"还是按计划,一营一连和后续部队占邻萧山港口后主攻,,近海炮舰进入锡澄运河掩护陆战队黄田港登陆后,沿锡澄运河进攻!"

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;"下锚!!"随着值日官的命令,玄武号上水兵们松开了前后锚机,巨大的铁锚划入了水里,舰上所有的人员都已到位,观测兵也爬上了桅杆的顶端的观测台，打开了炮镜,所有能使用的火炮都转向了目标,炮膛里已装好了药包和炮弹,一切都已准备就绪.乐琳看着这一切感到十分的得意,看来大陆功略第一炮是由我这开始的呵!

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;"报告舰长!准备完毕!请开火!!"阮小七副舰长一个立正高喊到,乐琳转身回礼,平静的命令道"本舰长准许开火!"

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;玄武号的主炮率先开火,各炮依次发射,桅杆上的观测兵随时报告,玄武号的火蛇扫荡着一切它认为是威胁的目标,毫不留情,全舰的官兵此时既忙碌又十分的自豪,他们知道在这个世界上,没有任何人任何船任何军队能抵挡他们的炮火,他们就是这海洋之王,这世界之王!!!!

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;“真是工业暴力的美感啊！”乐琳看着眼前的一切感叹到，“多蒸铆钢圣教徒的世界来临了！”乐琳想到这开心的笑了起来。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;十分钟后上游也响起了隆隆的炮声，从黄田港到黄山港，沿着江岸，火光和浓烟笼罩了一切，无数的火舌撕裂着大地上的一切，没有停顿没有怜悯，只有血与火。。。。。。

---

真红骑士 于 2011-11-25 15:35:55 发表了：

口年的鞑子，我们送你们去见上帝，上帝会原谅你们的

---

nkjason 于 2011-11-25 16:19:49 发表了：

好短啊，老纳要看明人的反映。透过另一双眼睛看到的，“多蒸铆钢圣教徒的世界“

---

loftyman 于 2011-11-25 17:39:12 发表了：

午时 江阴&nbsp;&nbsp;北门 爱日门

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;
陈明遇站在这里以有半个多时辰了,身躯如枯木一般随阵阵气流摆动着,脸上是无法表述表情，是震惊？是恐惧？是迷茫和寒意？。。。。或者都是，都不是。。。隆隆的炮声慢慢的淡了下来，北门城墙下的大地象被天神的巨犁开垦过，只不过播下的是血与肉。。。。带着硝烟的罡风夹杂着泥土的腐臭，裹胁血和肉的碎屑，扑天盖地的向他袭来。。。

&nbsp; &nbsp;他看见了什么？他来干吗？他现在无法思考。。。。。

&nbsp; &nbsp;半个时辰前他正带人扒察园的房梁、瓦片，准备运到北城墙用，还没开始，就被人叫回了爱日门，说东边江上有船队来！这可是好消息！他快步跑上城墙，只见城墙之上一片欢呼，大家指着江面高呼"援兵!援兵!!!"....东北角江面上目力所及之处,几道浓烟之下隐约有船桅隐现,陈明遇一阵阵的激动,"应该是澳宋人的船!"边上一人跳着脚叫到,"你能确定?""我随东家去过佛山!只有他们有这冒烟的船!这下我们有救了".船驰入了东山背后,消失在大家的视线里,

&nbsp; &nbsp; 陈明遇看到城下的清军也停止了攻城,都忙碌着,将一门门大炮转向江面,看来肯定不是清军的帮手,但澳宋人来干吗?他们不是只做生意吗?陈明遇百思不得其解?陈明遇督促大家乘清军暂停的间隙,加固城墙,正在这时只见一声声的轰隆声从东北角传来,陈明遇抬眼望去,只见

东山马鞍山上腾起无数巨大的烟柱,"发生啥事了?"大家低声相询,东北面的轰隆声,和烟柱越来越多,渐渐笼罩了,东北面的天空,正在大家切切私语的时候,突然有人嘶声叫到"快看江面!!!"

---

sbzsnowtiger 于 2011-11-25 18:05:23 发表了：

下面咧？木有鸟？

---

以一敌七 于 2011-11-25 19:51:46 发表了：

版主置顶吧。

---

耶稣的孩子 于 2011-11-25 19:54:54 发表了：

楼主这种更新方式太吊胃口了
:Q:Q

---

念力 于 2011-11-25 22:36:30 发表了：

LZ 下面太短了

---

骑着上帝去流浪 于 2011-11-25 22:55:26 发表了：

---

CIRAS 于 2011-11-26 00:01:08 发表了：

&nbsp;&nbsp;LZ JJ&nbsp;&nbsp;很短

---

lordvv 于 2011-11-26 00:20:34 发表了：

催更啊，楼主

---

lordvv 于 2011-11-26 00:22:37 发表了：

要是能造出水柜，哪怕一战水准的水柜就好了……

---

卖小孩的小火柴 于 2011-11-26 15:53:11 发表了：

催更,催更兽血沸腾谁都喜欢

---

中流砥柱孙传庭 于 2011-11-26 19:09:53 发表了：

_本帖最后由 中流砥柱孙传庭 于 2011-11-26 22:15 编辑_

> 不想写作业 发表于 2011-11-23 22:14
>
> 身份没用，利益才是关键。穿越集团去了，要废科举，废八股，拆散宗族，废除乡绅的一切特权，这都是他们所 ...

哟，你以为 500 废是老毛领导下的 TG 咩？

从革命根据地建立，到社会主义改造完成，TG 用了多久？？没那金刚钻，就别老想着把十几年，乃至几十年的工作，压缩到三五年里去完成。

就想着用“顺昌逆亡”来消灭人性(注意,这可不是指虾米人道主义)、来改造旧世界？嘿嘿，全 TM 是些无视群众路线与基层建设、不肯下基层的货！TG 早期那帮搞工人暴动的洋面包共产党都比你们强！

**很多人已经把“元老比平民更平等”理解为 建立一个等级分明的新皇朝和一群新贵族了**。

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2011-11-26 19:25:22 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-11-26 19:55:24 发表了：

&nbsp; &nbsp;催更 我说 LZ 周六和周日 你老板和上司总不会找你了吧

---

loftyman 于 2011-11-26 21:28:42 发表了：

都是你们诅咒我！我踢个球结果左脚韧带撕裂。。。。。我画个圈圈诅咒你们！！:@:@:@:@:@:@:@:@

---

夜梦星辰凉如水 于 2011-11-26 21:41:40 发表了：

momo lz

---

光腚地主小媳妇 于 2011-11-26 21:49:36 发表了：

没有了？接着写啊～

---

sonicsony 于 2011-11-26 21:53:37 发表了：

唉...LZ 不想短 JJ 的话,就写完再发吧

---

中流砥柱孙传庭 于 2011-11-26 22:07:52 发表了：

> loftyman 发表于 2011-11-26 21:28
>
> 都是你们诅咒我！我踢个球结果左脚韧带撕裂。。。。。我画个圈圈诅咒你们！！: ...

伤得重不？

需要在家休养几天吧？快向医生要证明给老板。

---

ssstoneee 于 2011-11-26 22:12:22 发表了：

> loftyman 发表于 2011-11-26 21:28
>
> 都是你们诅咒我！我踢个球结果左脚韧带撕裂。。。。。我画个圈圈诅咒你们！！: ...

趁着养伤赶紧更新嘛

---

sstanker 于 2011-11-26 22:51:16 发表了：

> ssstoneee 发表于 2011-11-26 22:12
>
> 趁着养伤赶紧更新嘛

9494，趁着养伤快更新

---

口吐真言洪博培 于 2011-11-26 23:11:09 发表了：

楼主要加油啊

---

口吐真言洪博培 于 2011-11-26 23:11:23 发表了：

楼主要加油啊

---

口吐真言洪博培 于 2011-11-26 23:11:32 发表了：

楼主要加油啊

---

口吐真言洪博培 于 2011-11-26 23:13:07 发表了：

我嘞个去，上面怎么三连了......han

---

水银骑士 于 2011-11-27 01:23:58 发表了：

更新啊，不要进宫了啊。

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-11-27 12:02:33 发表了：

更新啊。

---

CIRAS 于 2011-11-27 12:06:21 发表了：

> sstanker 发表于 2011-11-26 22:51
>
> 9494，趁着养伤快更新

&nbsp;&nbsp;顶啊 ，加油啊

---

loftyman 于 2011-11-28 17:08:13 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-11-28 17:11 编辑_

午时 朝宗门

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 博洛站在大帐门口感到一阵阵的眩晕，半个时辰前他刚接到克勒德浑的通报说髡贼有船来，他正在召集左右准备商量时，克勒德浑的亲兵佐领就像死了爹妈一样的扑进帐内，在众将面前哆嗦着报告髡贼巨舰十数艘自江上来！小的犹如江阴城墙般高大，而大的，简直比南京的城楼还高！在江上犹如骏马般前行！其上巨炮林立如刺猬一般，可能有数百们之多！！一时间帐内如江上寒风过，鸦雀无声，就在帐中面面相觑时，不知所以然时，隆隆的炮声从长江传来，博洛带众人涌出帐外，只见东山、萧山方向有无数巨大的烟柱冲天而起，博洛急令亲兵前去查探，一面下令暂缓攻城，一面派人通知孔有德、刘良佐，令八旗和清军集结待命，同时询问四下有何看法，但众人或言可疑，或言可惧，或一脸的鄙视道由满洲子弟在天下何人能敌，博洛问髡贼巨舰可有知者，众皆摇头，正在一团纷乱时，北面、偏西北面也传来隆隆炮声，不一会在江阴城背后升起一条巨大的黑幕，遮天蔽日，映衬着江阴城墙显得如此的诡异，围绕江阴城进攻、防守的双方都停了下来，看着这巨大的黑色幕布慢慢的、满满的、莽莽的吞噬着一切。。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 就在博洛众人迷茫之时，克勒德浑又派人快马来报，他在江阴北门，马鞍山，萧山一线的部队，被髡贼巨舰上巨炮所及，伤亡惨重，他带人退往刘良佐处，并告知博洛髡贼巨舰上巨炮所发炮弹落地即炸，方圆十几丈内尸骨无存，兼有巨弹，几十丈内无物可存，请他做好防备！博洛闻言大惊，他知道贝勒克勒德浑一向冲锋在前，不做惊人之语，此话必是实情，正惶恐中，孔有德、刘良佐皆遣人来报，所言一如克勒德浑，皆言，髡贼炮火猛烈，军队死伤无数，残部无法收拢，都已退向本部，请大帅赎罪。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;博洛急令众将后退两里扎营，并招贝勒克勒德浑、孔有德、刘良佐来中军帐议事，遣英勇果敢之士前往江边侦查髡贼虚实。

午时 爱日门

&nbsp; &nbsp;阎应元、冯厚敦、陈明遇站在城头，2 里外的江面上有数十艘大船缓缓驰来，向黄田港靠去，更有扁平如梭般

的炮船开入锡澄运河，而前面在江面上的五条巨舰已开往上游，只有黄田港口泊着的那条庞大的巨舰在零星的开

火，看着它那超乎想象的庞大灰色身躯，令众人大脑一片混沌。。。这时一阵鼓声从从城下传来，众人放眼望去

，只见硝烟中一面红色的旗帜猛然跃入眼中，只见有三排头戴白帽身穿蓝色短打衣服，在一一身雪白的人带领下

，踩着鼓点，排着横队整齐肃穆的向城门走来。

&nbsp; &nbsp;城楼上的众人看着这队整齐的队伍，感觉不到被解救的欣喜只感到一丝寒意，刚才的炮击对他们的震动太大

了，到现在还没回过味来，在城墙上的军民看来，他们更像是阎王爷的黑白无常。。。。浑身散发着冷漠、杀戮

、恐惧的味道。

&nbsp; &nbsp;这队澳宋军队到了城下站定，当先一身白衣的男子拿一圆筒向城上喊道，他说的一口南京官话，大意是他们

佩服江阴军民的忠烈，澳宋乃是大宋后裔，对江阴军民所想感同身受，特来救援，因海上大风，今日才到，让诸

位受苦了，特此道歉。并在此立约，无江阴军民邀请，不入城。军资自理，如有需求一概市价买卖。如城中有伤

重人士，可抬至江边，或遣军医入城救治。特别请准许，十人观测队到北门城墙引导舰上火炮打击清军。

&nbsp; &nbsp;阎应元、冯厚敦、陈明遇和众父老一阵商议，皆道此乃仁义之士，但为防万一，不开城门，由城墙上放下吊

篮，将澳宋人接入城中。不一会，十个澳宋士兵坐着吊篮来到城墙之上，还带着 3 个大的铁箱子，十人中就有那

个白衣的军官，此人自称姓张，名德，军衔上尉，一是担当和城内的联络官，二是这队观测兵的主官，当下众人

互相佩服一下，安排民壮抬着箱子前往北门。

&nbsp; &nbsp;一路上阎应元询问来了多少人，张德说百十条船，三四千步军， 阎应元一时无语，张德见此知他所想，笑道

：“我澳宋军人可以一当百！区区十几万清军不过是土鸡瓦狗尔！”阎应元暗道嚣张，张德见此也不多言，带人

直奔北门。

---

念力 于 2011-11-28 17:14:06 发表了：

铁箱子里不会是马克沁机枪吧

---

东方听雨 于 2011-11-28 17:15:01 发表了：

更新啊！加加油啊

---

CIRAS 于 2011-11-28 20:20:56 发表了：

&nbsp;&nbsp;更新啊 加油 好好养伤

---

Duke-panda 于 2011-11-28 20:27:24 发表了：

更新得好啊！可惜太慢……

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-11-29 09:07:23 发表了：

没更吗？

---

逆风起飞 于 2011-11-29 10:58:45 发表了：

> 念力 发表于 2011-11-28 17:14
>
> 铁箱子里不会是马克沁机枪吧

应该是电台吧。炮兵前观小组不带电台怎么召唤火力、修正弹着点？

---

敕勒川 于 2011-11-29 11:03:44 发表了：

写的不错

就是鞑子和髮贼都要剃头

---

百战雄魂镇天朝 于 2011-11-29 11:35:00 发表了：

神马手摇加特林，神马马克心，明明是打字机么

---

口吐真言洪博培 于 2011-11-29 14:19:26 发表了：

好文，楼主要快快更新啊

---

念力 于 2011-11-29 14:32:54 发表了：

髮贼除了搞净化外&nbsp;&nbsp;应该是自愿剃发

---

临风含笑南方仁 于 2011-11-30 00:55:25 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-11-30 20:18:41 发表了：

催更

---

loftyman 于 2011-11-30 22:36:50 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-1 09:53 编辑_

午时 黄山港 张家埭

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 双熊内裤旗得意洋洋的飘扬在河岸的一处厂房上，四周是忙碌的士兵们，李亚阳站门前的空地上听着不时跑来的士兵、军官们的报告，简洁的做着回答和命令，他的第一营一连已散开，成搜索前进事态，他在等他第一营余下的两个连和直属连到齐。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 李亚阳的警卫团实际编制远超一个满编团的编制，这其实从他佩戴的临高第二高的军衔少将，就可以看出，由于是关系元老们及后代的安全、各类设施的保卫，他的警卫团在这十几年里不断地膨胀，现在警卫团现在下辖三个步兵营，一个炮兵营，一个工兵营，一个通信营，一个后勤营，一个宪兵营，一直属连，一内卫连，将近 4000 人实际上是旅及编制了，可是由于种种原因，临高军队的最大单位是团，有战事，最多也就是 1 个团出动，所以一直没有改革军制，看来这次以后要扩编了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 李亚阳这次在台湾训练只带了两个营，一个炮兵营，两个工兵连，一个通信连，一个后勤连和直属连，在接到命令后，李亚阳并没有直接抽调在台湾的连队，因为台湾本地的治安维持形势也不乐观，他只是抽调可靠的士兵，将其汇入各个班排连队，由于警卫团的连级编制有 4 个排，三个步兵排，一个火力排。火力排配有 2 门 60 迫击炮和 2 台今年只在警卫团实验列装的加强版打字机，每个步兵连现在实际有 240 人，他现在实际到达兵力有 3600 多人，他第一营余下的两个连和直属连将在半小时后到达，过一个小时后剩余的兵力基本都会到达，他将帅领第一营和直属连直接向清军方向移动，虽然有登陆计划规定只要逼退清军控制江阴即可，等后续部队杭州湾登陆后再行动，发动钳形攻势合围长三角的清军。但李亚阳有他的想法。。。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;来到这个世界已经十几年了，李亚阳也快 40 了，他穿越的目的就是想当个元帅，现在这个机会就在眼前，在台湾等出发的日子里，除了定制各类预案，他就是反复对比双方的力量，他虽然只有四千多人，要面对二十几万的清军，但现在他有了大杀器后，他就有了现在的想法，他要，直接攻击清军，进攻无锡，南京！！英法联军能做的，装备人员比他们好的多的他因该做的更好！！！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“报告团长！清军已退过东横河！”一个及其年轻的准尉报告到，李亚阳回礼道“知道了！解散！” 当大家都散开了，“你先留下！”李亚阳叫住了刚才的准尉，“还习惯吗？”李亚阳慈祥的问道，这是他的儿子李泽东，15 岁，是他在知道这次行动后特别叫陈海阳从临高带来的，安排在他的第一营一连一排当个副排长，他一向主张，元老的子女一定要在军队服役，他也是第一个这样做的，他的儿子李泽东也是第一个上军校的元老子女。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;“报告团长！没问题！！”少年仰着脸自豪的喊着，李亚阳拍拍儿子的肩膀说道“我们马上要创造历史！我需要你帮我！！”李泽东望着父亲用力的点点头，两人转过头望着南方，远方是一片的阳光。。。。。

---

lordvv 于 2011-11-30 23:20:41 发表了：

LZ 加油

---

loftyman 于 2011-12-1 00:21:38 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-2 21:04 编辑_

午时 江阴

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 陆战队的两个连登陆后，携带从舰上拆的几台打字机，散开前出到青山，戴家村一代，浅水炮舰已开到杏春桥，控制了两岸，向任何企图聚集的人群开火，清军已退过西横河，其主力已聚合起来，退过了应天河，陈海阳抽调了各舰的水兵，组织了一个水兵连，协助陆战队控制了黄田港，并派舰上交通艇装上打字机，进入内河掩护陆战队。黄田港是江阴主要的港口，现在基本完整的保留了港口设施，为以后的补给解决了难题。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;在和江阴军民联系后，江阴城里将一些重伤的人员送来医治，陈海阳就此向同来的人提出，出钱雇些人来黄田港、黄山港帮忙卸货，同来的人答应回城商议后再派人。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;陈海阳对蒙德说道，“我们只要维持现状，等 3 天后我们的第二批军队在杭州湾登陆，他们就全完了！我们再去南京！”

未时 迎龙庵

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;
博洛将大帐设在了这里，这离江阴城有四里之遥，髡贼大炮应该威胁不到这里。孔有德、刘良佐、克勒德浑和诸将在此商议很久了，都没个头绪，各种千奇百怪的的建议层出不穷，总之，髡贼有妖术需各种破解，由此引申出诸多方案，基本上是对付英法联军的加强版，但博洛作为领军大将是绝不信有所谓的妖术，只是一时他也没有好方法。

&nbsp; &nbsp; 这时，有八旗探马来报说，东面，萧山方向有髡贼近千人向此进发，未携大炮，河道中也无髡贼炮舰支援，而西面，髡贼也有数千但携有大炮，锡澄运河及附近，有数艘炮舰巡视，开炮轰击所有看见的目标，现在无人敢靠近查看，但他们也不再前进，在就地筑垒固守。

&nbsp; &nbsp; 博洛和诸将以商议，终于决定集合精锐先对付东面萧山的髡贼，派孔有德帅本部在道德寺、未甲里一线扎营驻守，监视对面的髡贼，克勒德浑帅博洛的亲卫铁骑八百及满洲精锐三千为主，刘良佐领选 2 万精锐和内河水军数百艘小船为辅，争取先击败东面的髡贼，他领中军数万居中随时支援，他已派人告知南京的多铎，髡贼已到江阴，其舰巨炮火猛烈，我等不敌，江阴恐暂时无法夺取，请其加强南京防卫，以防髡贼偷袭。

&nbsp; &nbsp;命令一下，清军大营一片沸腾，许多满洲八旗都跃跃欲试，高喊要报上午之耻，髡贼没了大炮，在满洲勇士面前还不是向杀鸡一般容易！众人个个兴奋，博洛又立下赏格，一个髡贼十两白银！登时驻地一片欢呼！大军整队而出，一片煞气弥漫开来。

未时 江阴南城墙

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;城墙上的张德早已安装好了设备，这三个铁箱子里是收发报机和炮队镜，这几样东西又引得城墙上一片惶恐，见他们按着按钮，看着飞轮下吐出的纸带，就能知道舰上说的话，以为他们有法术，一时间跪倒一片，令张德尴尬不已，怎么解释都无人相信。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;看到清军大营异状，
张德马上电告陈海阳，陈海阳通过对讲机呼叫李亚阳，李亚阳听后叫陈海阳不要开火等他的信号，同时要求张德随时报告清军动向。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;李亚阳放下对讲机，正了下帽子，扫视着面前集合的第一营和直属连,他在马上刷得抽出指挥刀高声道：“有位炎黄伟人说过，我们炎黄一族乃天之贵裔！我们炎黄一族三百年来从不缺为了我们一族的生存而殊死战斗的人，也不缺为了我们炎黄一族光辉前途而流血牺牲的人，我们的先祖！今天的江阴军民都是如此！诸君！今日请和我一起！今天没有首长！没有士兵！只有我们炎黄一族的军队！我们将消灭眼前的野蛮异族！为了我们！为了我们的父母妻子！为了我们的我们炎黄一族万世昌盛！兄弟们！前进！！！！”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“ 前进！！！”士兵们高呼着，战鼓急响，士兵们唱着战歌，向前！向前！！向前！！！

---

HMS_Hood 于 2011-12-1 00:24:25 发表了：

李泽东要领盒饭了

---

powerzaurus 于 2011-12-1 01:34:09 发表了：

都十几年了，都巨舰大炮了，怎么还用打字机？这科技树咋爬的？

---

东方听雨 于 2011-12-1 07:15:54 发表了：

靠 ds 的 p 大户也到北朝来啦

---

loftyman 于 2011-12-1 09:32:38 发表了：

> powerzaurus 发表于 2011-12-1 01:34
>
> 都十几年了，都巨舰大炮了，怎么还用打字机？这科技树咋爬的？

你以为是小白爽文啊，随便一个人就能爬科技树，在材料、人力资源的限制下，我这能造奥兰多已经是开金手指了，要按一般小白文，这时特 34 都出来了。

---

兰度 于 2011-12-1 09:46:37 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-1 09:32
>
> 你以为是小白爽文啊，随便一个人就能爬科技树，在材料、人力资源的限制下，我这能造奥兰多已经是开金手指 ...

都能造奥兰多了还在用打字机？既然是海军就来点特色的，把哈乞开斯转管炮搬到陆地上发发威吧。

---

loftyman 于 2011-12-1 09:48:07 发表了：

嘻嘻，，，你看见加强版 3 个字莫。。。。。

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-1 09:51:36 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-1 09:46
>
> 都能造奥兰多了还在用打字机？既然是海军就来点特色的，把哈乞开斯转管炮搬到陆地上发发威吧。

海军小口径速射炮永远以格特林为光荣与正义的唯一道路

---

兰度 于 2011-12-1 09:52:11 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-1 09:48
>
> 嘻嘻，，，你看见加强版 3 个字莫。。。。。

能加强到砰砰炮不？

---

兰度 于 2011-12-1 09:54:08 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2011-12-1 09:51
>
> 海军小口径速射炮永远以格特林为光荣与正义的唯一道路

加特林那么麻烦的东西，俺觉得两根管子的加德纳就够用了。

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-1 11:43:00 发表了：

十几年了马克沁都该出了

---

铁十字旗下 于 2011-12-1 11:45:54 发表了：

陆战队出动却没有本人的身影……这……

---

铁十字旗下 于 2011-12-1 11:59:51 发表了：

话说 LZ 的设定里临高的步枪达到了什么水平？这对军队战术影响很大啊。

如果是单发后装步枪，那么我会让陆战队以排为单位列双横队作战。

如果是弹仓步枪，那就直接使用班级单横队了。

---

czwzhy 于 2011-12-1 12:25:07 发表了：

这样啊，干脆能发出打字机连发砰砰声的，都叫打字机系列好了，这是 N 代以后的改进型
;P

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-2 02:54:56 发表了：

毛瑟委员会+马克沁=对骑兵无敌

---

等离子 于 2011-12-2 10:55:03 发表了：

别磨叽了，马克沁+毛瑟（或者春田，要不莫辛纳干？）+迫击炮+手榴弹推进吧，少年！164x 年的临高士兵，身体素质比满洲士兵恐怕好不少哦，肉搏也占优势。

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-2 11:03:04 发表了：

李泽东满塞！

---

cainiao 于 2011-12-2 12:10:39 发表了：

&lt;the longest day&gt;

---

loftyman 于 2011-12-2 14:07:03 发表了：

写了一半被领导叫去开会,忘了保存,结果死机了......我靠,,,,气死我了

---

HMS_Hood 于 2011-12-2 14:09:00 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2011-12-1 11:45
>
> 陆战队出动却没有本人的身影……这……

你在和女仆性生活呢

---

loftyman 于 2011-12-2 17:32:27 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-2 20:25 编辑_

未时 许山村

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 许山村没有山,和这里千百个被毁的江南小村落一样,这四周曾是一片片的稻田,现在都已无人耕种,八十天多天的战火,使得本该进入收获季节的江南平原现在一片萧瑟的景象.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;克勒德浑将战场选在这,主要是因为这里的稻田废弃已久,田地相对而言比较干硬,适合马队冲锋,而东边靠近定山的河流很浅,不太会妨碍右翼步军的进攻.虽然在江阴北门克勒德浑损失了所有的大炮,但博洛还是给了他二十门红衣大炮,不过这些大炮都只有千斤,最多只能打个一里多地,而中军三千斤的红衣大将军太重,再说按个炮位要将近一个时辰,克勒德浑也就不带了.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 克勒德浑的计划是由刘良佐带队正面\左路攻击,他的三千精锐由博洛亲军副将答哥统邻自定山方向,由水师搭桥或涉水自右路向黄家宕方向攻击,在两边发起攻击后,他将亲帅八百骑兵自璜大村后绕过,攻击髡贼背后,他为此下令汉军如有后退,全家灭门!向前者不论有无杀敌,均免三年徭役赋税!一时间引得汉军一片惊呼,众人皆跃跃欲试,踊跃向前,刘良佐的军队在东门本来就没挨多少炮弹,只是看到 克勒德浑领军溃退下来,才一起跑路的,现在有发财的机会,当然都要去试试.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;克勒德浑约定以 3 声炮响为号,他才从璜大村发起进攻,正在安排时,他的亲军佐领来报,探马带着千里镜已看到髡贼一千左右,过东横河后,马上就到北湖埭了,离此只有三里,克勒德浑问道有无大炮,附近有无其他髡贼,装备如何?亲军佐领回到,髡贼分前后左右 4 路前行,相距极近,四周三四里都已探明并无其他髡贼,也无髡贼再渡过东横河,其军有骑兵十余,但都在队中行进,并有骡马数十余随行,另有单马拉着大车八辆,看着可能是虎蹲炮,因其拉的物件不大,且包着雨布探查不到,髡贼具携鸟铳,戴一铁帽,但无甲.

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;克勒德浑陷入了沉思,他虽有勇将之名,但身经百战不是只靠蛮力,髡贼这是干吗?来这点人?又无援军?连探马都不派?依仗巨舰的炮火?这里离江边十几里地,就是五千斤的大炮也打不到这里啊!&nbsp;&nbsp;克勒德浑思来想去,断定髡贼定是来试探的!一看不对,必定会逃跑!他一定要抓住这个机会!一雪前耻!这帮可恶的髡贼!害的他这个满洲的勇士居然在汉军的面前逃跑了!今天一定要让髡贼认识啥叫女直不过万过万不能敌!!!

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;克勒德浑留下了他的亲军佐领和几十个八旗包衣,用来监督刘良佐的军队,而后,领军前往璜大村后的果园集结,并派出探马,看有无髡贼援军前来.并嘱咐如有状况立马来报!

---

东方听雨 于 2011-12-2 18:25:37 发表了：

十几年啦！马克沁肯定出来啦

---

真红骑士 于 2011-12-2 18:55:55 发表了：

那些是机枪马车吧

---

CIRAS 于 2011-12-2 21:47:46 发表了：

催更

---

铁十字旗下 于 2011-12-2 21:56:13 发表了：

> HMS_Hood 发表于 2011-12-2 14:09
>
> 你在和女仆性生活呢

开什么玩笑，打炮和打炮是同等重要的事情！

---

真红骑士 于 2011-12-2 22:04:13 发表了：

青龙级&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;, 穿越国&nbsp; &nbsp;装甲巡洋舰&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;下水日期&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;1900

装甲武装快舰 (舷侧装甲带铁甲舰)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

排水量:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,506 吨 轻载;&nbsp; &nbsp; 3,742 吨 标准;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 4,575 吨 正常;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;5,241 吨 满载&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

尺寸:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 全长 /&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 水线 x 最大宽度 x 吃水&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 272.31 英尺 / 272.31 英尺 x 52.49 英尺 x 19.69 英尺 (正常装载)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 83.00 米 / 83.00 米 x 16.00 米&nbsp;&nbsp;x 6.00 米

军备:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;2 - 5.12 英寸 / 130 毫米 火炮&nbsp; &nbsp;在单装炮架内,&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;67.03 磅 /&nbsp; &nbsp;30.41 千克 炮弹,&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1900 式&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;速射炮&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 安装 在旋转炮塔内 (在炮塔座上)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;在中心线艏尾, 均匀分布&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;10 - 3.94 英寸 / 100 毫米 火炮&nbsp; &nbsp;(8 炮座),&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;30.51 磅 /&nbsp; &nbsp;13.84 千克 炮弹,&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1900 式&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;速射炮&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 安装 在侧舷炮架上&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;安装

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;在两侧, 均匀分布&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;8 - 0.55 英寸 / 14.0 毫米 火炮&nbsp; &nbsp;在单装炮架内,&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.08 磅 /&nbsp; &nbsp;0.04 千克 炮弹,&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1900 式&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;机关炮&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;安装 在炮台内炮座上&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 安装

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;在两侧, 均匀分布&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 舷侧重量&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 440 磅 /&nbsp; &nbsp;199 千克

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 每炮备弹,主炮组:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;500

装甲:&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;- 装甲带:&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 宽度(最大)&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 长度 (平均)&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 高度 (平均)&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 主要:&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.97 英寸 / 50 毫米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 147.05 英尺 / 44.82 米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8.43 英尺 / 2.57 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 艏艉:&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 0.79 英寸 / 20 毫米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 125.23 英尺 / 38.17 米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8.43 英尺 / 2.57 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 上部:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.97 英寸 / 50 毫米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 147.05 英尺 / 44.82 米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 8.01 英尺 / 2.44 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;主装甲带覆盖&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;83% 的正常长度&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;- 火炮 装甲:&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 正面 (最大)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 其他&nbsp; &nbsp; 炮室 (平均)&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 炮塔座/地井改速射炮 (最大)&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 主炮组: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.97 英寸 / 50 毫米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 二级: &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1.97 英寸 / 50 毫米&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; -

&nbsp; &nbsp;- 指挥塔:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;3.94 英寸 / 100 毫米

轮机组:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 燃煤式锅炉,&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;单往复式的蒸汽轮机,&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 直接传动&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;, 2 轴,&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;4,925 指示马力 /3,674 千瓦 = 16.00 节&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 航程&nbsp; &nbsp; 10,000 海里 在&nbsp;&nbsp;10.00 节&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 最大排水量下燃料仓载重 =&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 1,499 吨&nbsp; &nbsp; (100% 煤炭)&nbsp;&nbsp;

人员配制:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 277 - 361

耗资:&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &amp;pound;0.291 百万 / \$&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1.164 百万&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

正常排水量分配重量:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 武装:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 55 吨,&nbsp; &nbsp; 1.2%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 装甲:&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;332 吨,&nbsp; &nbsp; 7.2%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 装甲带:&nbsp; &nbsp;255 吨,&nbsp; &nbsp; 5.6%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 鱼雷防护壁:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;0 吨,&nbsp; &nbsp; 0.0%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 武装:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 53 吨,&nbsp; &nbsp; 1.2%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 装甲甲板:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0 吨,&nbsp; &nbsp; 0.0%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 指挥塔:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;23 吨,&nbsp; &nbsp; 0.5%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 轮机组:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 872 吨,&nbsp; &nbsp; 19.1%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 船身, 配件&amp; 设备:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;2,248 吨,&nbsp; &nbsp; 49.1%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 燃料,弹药和补给:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;1,068 吨,&nbsp; &nbsp; 23.3%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 杂项重量:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;0 吨,&nbsp; &nbsp; 0.0%

全面生存力和抗浪能力:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 生存力 (击沉该舰所需的非致命贯穿命中弹):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;7,407 磅 /&nbsp; &nbsp;3,360 千克 = 110.5 x 5.1 英寸 / 130 毫米 炮弹 或&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;1.6 枚 鱼雷&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 稳定性 (低于 1.00 为不牢固):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 1.26

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 定倾中心高度&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 2.9 英尺 / 0.9 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 横摇周期:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;12.9 秒&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 稳定性&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 作为炮击平台 (平均 = 50 %):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;100 %

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 后座力效果&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;(限制角不应超过 1.00):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;0.16

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 航洋性能&nbsp;&nbsp;(平均 = 1.00):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;2.00

船体线形特征:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 船体有充足的舱板&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 填充系数:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;0.569

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 长宽比:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;5.19 : 1

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 船身长度因素下'正常速度':&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;16.50 节&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 动力转到波的形成在最高航速:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;51 %

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 调整 (最大稳定性 = 0, 最大坚固性 = 100):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;50

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 船艏像 (正数角 = 船艏像向前):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.00 度角&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 尾外伸部分:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 0.00 英尺 / 0.00 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 干舷高度 (% = 测量位置同总长的百分比):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 船首:&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 26.25 英尺 / 8.00 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 前甲板(&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;23%):&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18.04 英尺 / 5.50 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 中央 ( 50%):&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18.04 英尺 / 5.50 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 后甲板 (&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;23%):&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18.04 英尺 / 5.50 米

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 船尾:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18.04 英尺 / 5.50 m

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; - 平均干舷高度:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 18.80 英尺 / 5.73 米

船空间,动力和评价:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 空间&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 船体水线下(弹药库/轮机仓, 低= 更好):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;74.5%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 水线以上 (生活/工作区, 高 = 更好):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;126.0%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 水上机区域:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;10,155 平方英尺 或&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;943 平方米&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 排水量 因素 (排水量 / 装载):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 182%

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 结构重量 / 船体表面面积:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;131 磅/平方英尺 或&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;640 千克/平方米&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 船体强度 (相对值):&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 横截面强度:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1.62

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 纵向强度:&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;8.71

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; - 综合强度:&nbsp; &nbsp; 1.92

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 优秀的轮机仓,储物仓,水密仓的船体空间&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 优秀的人员生活和工作区域&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 船有缓慢从容的横摇,优良稳定的火炮平台&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 卓越的航洋性,舒适的&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;, 在恶劣天气下她的火炮仍能开火&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

可行 - 综合实力 =&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;非数字

---

loftyman 于 2011-12-2 22:25:48 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-2 22:31 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 送走了克勒德浑，刘良佐陷入了一片纷乱的思绪中，他本与高杰同是李自成麾下战将，1638 年中曹变蛟伏击，因而降明军，封广昌伯。1640 年，因击败袁时中数万众，军中称花马刘。 而在南明时与黄得功、刘泽清、高杰同列为四镇。今年，豫亲王多铎率军下江南，他带领部下十万来投降了清庭，其实， 他的弟弟刘亮臣早在 1631 年就随祖大寿投降清廷，他只不过是稍晚了些归于历史的潮流，对于他来说，十几年反反复复的人生经历，永远都是在站队，好在每次都站在正确的一方，但是这次他有些迷糊了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 髡贼在他领军驻守南阳时就有接触，当时有徽商引荐，说有人出钱收购孤儿，望将军协助，那次是发了笔小财，在扬州时听闻髡贼有通天神术，善舟楫，短短十来年就灭了海上所有的大盗，控制了通洋之路，大发其财，还谣传，其还发兵东瀛，抢得城池，总之在海上都是他们的天下。但在大明髡贼们都很守规矩，该给的钱从来不少，不该给的也不少给，总之是很讨人喜欢生意人，不过自打多铎领军下江南后，髡贼都从各地消失了，只在崇明东山集结观望，虽和水师干了一仗，但也无进犯扬中的意思，大家到也相安无事，这时这次乘巨舰而来助战江阴这事，他总觉得透着一股诡异的氛围，特别是这队髡贼有恃无恐，总让刘良佐这只老狐狸觉着有股危险的味道。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;但有克勒德浑命令在前，他新降不久，加上这次攻城不利，他实在不敢不力战，否则多铎是不会给他好果子吃的。他思来想去，还是将他的部队一分为二，将最精锐的部队留在手边，派他的副将领五千余人自北侧击髡贼，而他领中军万人带千余骑兵中路迎敌。刘良佐上了他的五花马，领着亲军直奔髡贼所来之处。&nbsp; &nbsp;

---

HMS_Hood 于 2011-12-2 22:38:18 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2011-12-2 21:56
>
> 开什么玩笑，打炮和打炮是同等重要的事情！

运筹于床榻——书桌也可，看你口味——之间

决胜于千里之外

啧啧

---

loftyman 于 2011-12-3 00:04:45 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-3 10:28 编辑_

未时 贤选村&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 李亚阳将对讲机交给了通讯兵，刚才江阴城墙上的观察哨，和周围的观察哨都报告了清军的动向，现在他的四周都是敌人，他本想派二连前往黄泥坝，但现在为了保险起见他将队伍集合起来排了个奇怪的阵型，他将一连和直属连的火力排安排在北面，二连在西，三连在东，直属连的 3 个步兵排在后，他自己的警卫排、团部所属参谋、后勤人员都 作为预备队，他依托这个已被摧毁的小村落，在村子中间设立了迫击炮阵地和简易的瞭望哨台，但他的步兵都安排在村外，列了个单排的队列，各连的新武器那个包着油布的打字机是他整个防守的支撑点，它和士兵手上的 45 式步枪才是李亚阳这个大胆计划的基石。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 45k 式步枪是深河亲自监制的产品，他完全照抄了德军的 98k,只是简化了一些加工方法，用五发弹仓，为了和带来的武器弹药通用使用的 7.62mm 口径，但制造蛋壳是使用了钢制外壳，这是为了防止复装，也是为了控制技术的流出采取的措施.其实现在也只有警卫团的三千多人换装了 45k 式步枪，而所有其他部队将在明年换装 45 式也就是 71 式毛瑟步枪的翻版，这样就可以保持部队的代差。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 警卫团这次前往台湾训练也是因为装备了新武器，以前的操典都不能适应，这才也是为了让部队适应实验新的战法。毕竟 18 世纪的部队一下跨越到 20 世纪初的水平跨度太大，不得不先试点。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 现在的警卫团基本都是由元老收购的孤儿、义子们构成的，对他们来说，元老们是救命恩人、是养父母、也是老师、这种复杂的感情组合充分保证了部队对元老的忠诚度，许多人都是在各处立了战功或有很好的内部评论后才调入警卫团的。李亚阳日常训练上的身体力行和军校理论课教师的双重身份又使他在警卫团有极高的威望。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 现在，一切都准备好了，只等清军前来。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 一连连长赵东北看了一眼身边有些急切的李泽东，说道”不着急！今天有的你打！”李泽东手上拿的是元老们的标准武器 SKS,腰上左边是母亲给的 GLOCK 手枪，右边是制式的左轮，还斜插他的军官短剑，加上连长严令穿上的防弹衣，显得有些臃肿，还好现在不热，否则够他受的。赵东北是第一批登州来的孤儿，来的时候只有九岁，他全家男丁都被鞑子杀了，女眷被卖给了蒙古人，而他幸运的被卖给了首长们，对于首长们，他有着极度的感激和崇敬，因为他的忠诚、勇敢，他很快被选进了警卫团，今天，他的团长亲自将团旗交给他，让他的第一连战斗在光荣的旗帜下，今天将是他的收获荣誉的一天！也是为了他逝去亲人复仇的时刻！

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;“来了！！”李泽东叫了起来，赵东北举起胸前的望远镜，只见南面黑压压的有如蝗虫般嘈杂的一片涌了过来 u。

&nbsp; &nbsp; 赵东北放下望远镜，没有回头，他深吸一口气，用足力气命令道“全体戒备！！准备战斗！！”

---

水银骑士 于 2011-12-3 00:20:41 发表了：

嘿嘿，看直播。

还有么？？

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-3 00:26:47 发表了：

写东西焦头烂额中，上北音速放松下脑袋，留名

---

费老四 于 2011-12-3 02:12:20 发表了：

45 和 45k 没什么代差，要是考虑代差，应当考虑手动装填和栓动，甚至是德莱塞和 98k 之间，才有明显的合理的代差

---

loftyman 于 2011-12-3 10:30:47 发表了：

对不住！这里是我的失误，应该是 1871 式毛瑟步枪的盗版，谢谢楼上了，主要是昨晚迷迷糊糊的。。

---

petrus 于 2011-12-3 10:41:38 发表了：

毛瑟 1871 就很不错了。二线部队可以装备使用转轮手枪弹的卡宾枪。

---

兰度 于 2011-12-3 12:00:28 发表了：

吃果果的哈德党啊。换了俺，一准给精锐部队装备 7.62X51 版的莫辛纳干或者 M1917+勃朗宁 M1917，二线部队就用斯普林菲尔德 M1873 好了。临高陆军又不是机械化的乘车步兵，要短枪管的 98K 做啥？

---

petrus 于 2011-12-3 14:17:07 发表了：

如果是我，一线是李恩飞，二线是用转轮手枪弹的亨利马蒂尼。机枪用哈奇开斯和麦德森。

---

schrei-nicht 于 2011-12-3 14:52:16 发表了：

木有了？？？？？

---

spike163 于 2011-12-3 14:53:17 发表了：

酱油众催更

---

求真知 于 2011-12-3 16:00:17 发表了：

等更新啊

---

皇家礼炮 于 2011-12-3 20:00:55 发表了：

为什么不用更适合亚洲人体型的三八式？更小的后坐力有利于新兵快速掌握吧？

---

旦旦 于 2011-12-4 00:21:46 发表了：

_本帖最后由 旦旦 于 2011-12-4 00:22 编辑_

> 皇家礼炮 发表于 2011-12-3 20:00
>
> 为什么不用更适合亚洲人体型的三八式？更小的后坐力有利于新兵快速掌握吧？

38 不是改进自毛瑟吗，后座小是因为口径小把

顺便催更新{:5_147:}

---

铁十字旗下 于 2011-12-4 00:26:30 发表了：

上次还问过河桑能不能跳过铜壳直接上钢壳，答曰：再等五十年。

实际上，只要控制住雷汞的制造技术，复装什么的，完全就是浮云啊。

PS：支持直拉枪栓步枪

---

hwf100859 于 2011-12-4 04:51:11 发表了：

后坐力什么的和弹的关系更大点。

穿越带的是 7.62x39， 不是全威力弹。后坐力什么的大丈夫。就是精度有点挫.....

---

dddragon 于 2011-12-4 07:13:18 发表了：

> hwf100859 发表于 2011-12-4 04:51
>
> 后坐力什么的和弹的关系更大点。
>
> 穿越带的是 7.62x39， 不是全威力弹。后坐力什么的大丈夫。就是精度有点挫 ...

M43 穿越时带的最多，但 NATO7.62 也不少，当狙击弹用的，后来兰度还带来一船 NATO7.62，M43 不适合手动步枪和重机枪使用

---

hwf100859 于 2011-12-4 07:39:16 发表了：

奶头 7.62 是相当好的步机枪枪弹

---

CIRAS 于 2011-12-4 12:09:03 发表了：

---

深河 于 2011-12-4 12:59:43 发表了：

靠，为毛我这个非哈德党会去仿造毛瑟 98？以我的作风肯定是上李恩飞好不好，还得是带齐射瞄准具的。

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2011-12-4 13:27:43 发表了：

> 深河 发表于 2011-12-4 12:59
>
> 靠，为毛我这个非哈德党会去仿造毛瑟 98？以我的作风肯定是上李恩飞好不好，还得是带齐射瞄准具的。

乃这个北美党为啥不造 M1917 步枪，比李恩飞容易造。

---

深河 于 2011-12-4 13:36:51 发表了：

> 辽西滚筒廖耀湘 发表于 2011-12-4 13:27
>
> 乃这个北美党为啥不造 M1917 步枪，比李恩飞容易造。

李恩飞综合性能更好啊。

---

lnsyjb 于 2011-12-4 15:21:19 发表了：

还是小口径运动步枪给力。

记得看冬季两项，运动员卧姿打靶，右手无需全部离开握把就可以一次直拉动枪栓完成退壳抛壳上膛全过程

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-4 15:31:01 发表了：

直动枪机为嘛没普及？

---

loftyman 于 2011-12-4 23:59:31 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-5 10:48 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;刘良佐现是一脑门的浆糊加惶恐，在这个离贤选村不过一里多的地方，他的军队刚受到髡贼们的款待，当他的二十余门千斤炮准备炮位时被几枚炮弹击中，全都不能用了，还弄得他的队伍一片混乱，现在刚刚好了些，说是炮是髡贼打的，但前面无人看见髡贼发炮，只是知道一共十六枚炮弹十六声巨响，虽然有人声称看见炮弹从北边过来，但也有说东西南面的，听得刘良佐一阵阵的烦躁，他寻思，这髡贼大炮也太准了吧！？可是打了这十几炮后，快小半个时辰了，髡贼那边一点动静也没有！刘良佐这下头疼了，髡贼们有炮！而且精准！这威胁大了！他要三思！但这长时间不开火!??估计炮弹是不多。。。万一半道上来一票。。。他的队伍可是经历过上午炮击的，大家伙还是有点心理障碍的，他虽号称二十万！但能用的也就现在的这点人！他可不想连本钱都没了，但克勒德浑的亲军佐领不停地催促，和对多铎、博洛的恐惧还是使他下定了决心。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 刘良佐命令他的亲兵出身的副将刘德胜领军打头阵，并让克勒德浑的亲军佐领前去督阵，等众人领命下去了，刘良佐眼珠一转，转过身命令亲信在第一波进攻到髡贼阵地时立刻放号炮三声！告诉克勒德浑等人一起进攻！他寻思要赢了没啥，要输了，他们还能吸引下髡贼，好让他的部队能跑路，虽然眼前就这点髡贼，但今天他不知为啥总觉得很惶恐，所以小心谨慎是他现在最好的选择。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;清军们将盾车和收集到的各种推车上装上木板或卸下的门板，将其推在第一线，这可是满洲人和明军几十年的经验，只要到了跟前，这仗就赢了！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;江南松软的土地，交错的田埂，纵横的沟坎，使得这段路途十分的艰难，刘德胜焦躁的在马上瞭望着，髡贼的火枪在大江南北还是有点名声的，这里面刘德胜以其从军多年的经历来看多有夸张，但从上午和刚才的炮击来看，髡贼们火枪估计真的很强，刘德胜现在为了保险起见还是决定在五六十丈的距离整队，而后冲锋，虽然远点，而且髡贼人少，但就怕髡贼火枪打的远，还没整好队就被打散了就太冤了，他还要留着这六斤半吃饭呢！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;克勒德浑的亲军佐领何兵是汉包衣出身，一向以主子言行为金科玉律，当然也理所当然的觉得高人一等，他不断督促刘德胜加快前进的速度，一面不住的打量对面髡贼的动静，在午后的阳光下，能看的见髡贼们排出了一个极其薄弱的单排阵列，使他感到髡贼们陆战是十足的白痴！怎能和他这样的满洲勇士相比！他只要领人一个冲刺就可以结果这千把人。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;可就在刘德胜在五十余丈处整队时，髡贼们开火了！髡贼们的枪的确厉害可以毫不费力地穿透盾车和门板，杀伤后面的士兵，但刘德胜看的出髡贼们的火力十分的单薄，这伤亡相对他的人数他还是可以很轻松的承受的，但如果不马上冲过去，他害怕他的部队会因伤亡而混乱，在何兵的督促下，他下令全线出击，一时间，整个战线慢跑起来， 五十丈。。四十丈&nbsp;&nbsp;。。髡贼火力没有一丝加强 ，刘德胜挥动了号旗，整个阵线加速冲刺了！这时刘德胜听到后面的三声号炮声，四面的清军全部发动了，如钱江的潮水般从四面涌向了选贤村！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;大地一片烟尘，灰暗的长龙飘向四周的田野，可天上阳光却更加明亮了。。。。。

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-5 00:57:53 发表了：

下面呢？

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-5 08:15:03 发表了：

又没了？

---

口吐真言洪博培 于 2011-12-5 09:43:13 发表了：

坐等更新

---

兰度 于 2011-12-5 11:43:11 发表了：

> 深河 发表于 2011-12-4 13:36
>
> 李恩飞综合性能更好啊。

李恩飞的后端闭锁不太牢靠吧。战后改装的 NATO 型和印度阿三造的 Ishapore 2A/2A1 都要改良退壳钩才能承受 NATO 弹的高膛压。而且应该保留
MLE 型的长枪管。

---

loftyman 于 2011-12-5 12:00:37 发表了：

只是哈德党的恶趣味,你们就别研究了.

---

费老四 于 2011-12-5 18:17:46 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-5 11:43
>
> 李恩飞的后端闭锁不太牢靠吧。战后改装的 NATO 型和印度阿三造的 Ishapore 2A/2A1 都要改良退壳钩才能承受 NAT ...

乃不明白，深河桑等李恩飞党人，自己身上的枪和李恩飞一样快，

1、2、3 买单

---

兰度 于 2011-12-5 18:20:12 发表了：

> 费老四 发表于 2011-12-5 18:17
>
> 乃不明白，深河桑等李恩飞党人，自己身上的枪和李恩飞一样快，
>
> 1、2、3 买单

照你的说法野猪皮子孙就是持久党人，抱着个大抬杆子玩了三百年还不肯撒手。

---

雅卡托维托巴 于 2011-12-5 18:31:19 发表了：

我的旋翼机还木有出场么。。

能插楼写同人么

---

真红骑士 于 2011-12-5 18:44:03 发表了：

> 雅卡托维托巴 发表于 2011-12-5 18:31
>
> 我的旋翼机还木有出场么。。
>
> 能插楼写同人么

够长得话开新帖吧

---

ssstoneee 于 2011-12-5 19:01:21 发表了：

催更啊~~~

---

CIRAS 于 2011-12-5 20:44:04 发表了：

---

dddragon 于 2011-12-5 21:22:54 发表了：

> 深河 发表于 2011-12-4 13:36
>
> 李恩飞综合性能更好啊。

我觉得性能不用那么好，有弹仓步枪用就已经很逆天了，李恩飞复杂了点

---

Brain1127 于 2011-12-5 21:56:46 发表了：

马克沁应该有了吧，没有马克沁，加特林也该有了。。

更期望看到马克沁割草八旗骑兵。。

催更。。

---

水银骑士 于 2011-12-5 23:22:00 发表了：

顶啊，今晚更么？？？？

---

费老四 于 2011-12-5 23:32:51 发表了：

今晚无战事

---

相馬廣香 于 2011-12-5 23:48:10 发表了：

催更

---

口吐真言洪博培 于 2011-12-6 09:24:36 发表了：

催更~~~~

---

7032856 于 2011-12-6 09:45:06 发表了：

更是要催的！

不然楼主会偷懒！

---

駿河ひかり 于 2011-12-6 09:54:20 发表了：

非常好，坐等更新

---

sstanker 于 2011-12-6 10:02:06 发表了：

催更！

---

费老四 于 2011-12-6 11:01:43 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-5 18:20
>
> 照你的说法野猪皮子孙就是持久党人，抱着个大抬杆子玩了三百年还不肯撒手。

干撸无物者不值得骄傲

---

loftyman 于 2011-12-6 11:11:37 发表了：

年底忙!晚上要带儿子,没办法,见谅呵诸位

---

铁十字旗下 于 2011-12-6 11:24:19 发表了：

切，还以为更了

---

独自缄默 于 2011-12-6 15:45:35 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2011-12-1 11:45
>
> 陆战队出动却没有本人的身影……这……

港督你早

---

铁十字旗下 于 2011-12-6 15:52:39 发表了：

> 独自缄默 发表于 2011-12-6 15:45
>
> 港督你早

me 不是港督……

---

兰度 于 2011-12-6 15:52:42 发表了：

> 费老四 发表于 2011-12-6 11:01
>
> 干撸无物者不值得骄傲

不带这么瞧不起人的，人家撸个十几分钟再用根棍子捅捅还是能射一发的。

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-6 16:38:22 发表了：

打字机快点名

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-6 19:20:19 发表了：

催更！

---

CIRAS 于 2011-12-6 21:38:45 发表了：

催更

---

无照驾驶泰坦 于 2011-12-6 21:59:13 发表了：

怎么这个帖子不能加精的吗？

---

装甲战兔 于 2011-12-6 22:30:56 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-6 11:11
>
> 年底忙!晚上要带儿子,没办法,见谅呵诸位

莫要因为有了儿子学那些七字党

---

铁十字旗下 于 2011-12-6 22:37:51 发表了：

> 装甲战兔 发表于 2011-12-6 22:30
>
> 莫要因为有了儿子学那些七字党

这是某 GDH 的分身吗？

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-7 00:01:34 发表了：

天诛周更者！！！

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-7 00:50:48 发表了：

催更，不然李家坡四千门大炮侍候之

---

sstanker 于 2011-12-7 11:14:58 发表了：

还没更

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-7 12:33:42 发表了：

催更，你更是不更？小心李佳坡大炮伺候之

---

dddragon 于 2011-12-7 14:57:59 发表了：

想看个马克沁横扫辫子兵的热闹真难

---

CIRAS 于 2011-12-7 20:58:33 发表了：

还没更啊

---

lu7632582 于 2011-12-7 22:01:37 发表了：

更新啊

---

相馬廣香 于 2011-12-7 22:06:14 发表了：

催

---

loftyman 于 2011-12-7 22:34:33 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;答哥已经骑在马上如风般的冲向视野里那单薄的阵列，虽然他也在差不多的距离遭到髡贼们的火枪射击，队列中不断有人倒下，但以他和明军近二十年的战斗经验来看，对方的火枪虽远但速度很慢，而他这近三千人中有两百多白甲兵，也就是骑马的步兵，这四五十丈的距离也就是一瞬间的事，他紧贴着马背以躲避着火枪的射击，他的冲击路线并不是在中央而是靠左边一些，因为这条路线几乎没有大的沟壑的阻碍，答哥的马似乎已到了最高的速度，视野里髡贼的面目似乎也清晰了，就在这时他似乎撇见，眼前髡贼阵线里传出一阵奇怪的“啃啃。。”的声音，就在一瞬间，答哥感到右侧一阵大力传来，就像他年轻时跟着阿爸狩猎麋鹿时那公鹿给他的一脚。。。他感到他飞到了空中，一切一切都变得那么的缓慢而清晰。。。大地和天空、阿爸和阿妈、妻子和儿女不断地在眼前交错浮现。。。正白旗的勇士、二十岁就成为白甲、二十多年立下无数战功的答哥，现在张着双眼安静的躺在江南的这片稻田里。。。再也不会起来了。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 刘德胜躲在一个小水沟里，紧紧的贴着地面，浑身颤抖着，他无法相信刚才他所看见的恐怖景象中。。。就在他们冲到四十与丈时，髡贼们的火力突然密集了起来，啪啪的声音犹如除夕的鞭炮，一片片的人像木桩一样倒下了，他还是督促着，连砍几个企图转身的人，催促他们向前！他高叫着“回头的都是死！！他们人少！！只有向前才是或路！！”，突然，他看见髡贼阵列中间那个大车一样的东西被揭开了油布，露出了一个亮闪闪、圆筒般的物件，刘德胜一个机灵，用力一拉缰绳，就在那一瞬间，他似乎看到他的队伍就像狂风下的麦浪一下倒伏了极大的一片。。。。。。。刘德胜躺在地上有些头晕，听到四周都是奇怪的“啃啃.."声，而他的四周无数的人都倒下了。。。连那个督战的满洲佐领也躺在地上，只不过头不见了，簌簌流出的鲜血正浇灌着大地，他可以感觉到头上髡贼火枪弹丸的飕飕声，他不敢起身，几个翻滚来到了这个小水沟里，四周充满了那可恶的”啃啃。。“声、己方士兵的惨叫声。。。他看见那些转身奔跑的人们，以各种姿势飞翔着。。。。或者分裂着。。。。这是他从未见过的景象。。。。地狱不过如此吧。。。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 李亚阳将望远镜递给一边的警卫，转身对四周的参谋说道”现在知道我为何将机枪放在阵线的两端吧？记住！交叉火力永远是步兵骑兵的噩梦！现在眼前的一切就是明证！这是演习表现不出来的。"李亚阳一挥手”还有，从今天你们都要改口，不要叫打字机！这是机枪！步兵之王！有了它，骑兵和人海都是明日黄花，你们从今天起就开始全新的战争时代！火力和后勤将是以后你们要研究的课题！”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“北边骑兵！！还有三百五十米！！”瞭望台上传来急切的叫声，“命令迫击炮急速射！拦截射击后方！今天他们不要想逃！预备队集合！都去北面支援！！“李亚阳命令道。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;密集的炮弹落在克勒德浑的身后，一阵阵的气浪吹得他都控不住坐骑了，他领着的骑兵都是双马，是真正的八旗精锐，他们从未失败，从不后退！没人是他们的对手！眼前的髡贼也不行！髡贼的火枪密集了起来，四周不断地有人落马，但无人减速，看清了！从上午炮击到现在克勒德浑才如此接近髡贼，他夹着钉枪，大吼了一声！突然，似乎有一阵寒风吹过他的身体，就像那辽东老林的寒风，一切都被冻结了。。。贝勒克勒德浑僵硬的摔下了坐骑，克勒德浑缓缓的吐了口气，”真是不同了。。。。“克勒德浑闭上了双眼，带着遗憾，走了。。

---

旦旦 于 2011-12-7 22:38:13 发表了：

真的更了

---

7swords 于 2011-12-7 22:42:03 发表了：

_本帖最后由 7swords 于 2011-12-7 22:42 编辑_

个体人物心理描写很好啊！

要是大场面描写更细腻出色一些就更好了！

---

兰度 于 2011-12-7 22:44:41 发表了：

对话太多，描写太少。

---

CIRAS 于 2011-12-7 23:52:50 发表了：

---

生于兔年 于 2011-12-8 04:56:01 发表了：

总算更新了

---

口吐真言洪博培 于 2011-12-8 08:56:37 发表了：

终于更了....

---

等离子 于 2011-12-8 09:12:00 发表了：

唔，看来至少已经把八旗精锐的 4k 来人扫灭，刘良佐的 2w 人也已经损失了好几 k 人，余下的部队怕是要溃退了。

---

dagetian 于 2011-12-8 09:40:40 发表了：

水冷马克沁么？总算憋出来了，顶起来，骑兵时代终结啦！

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-8 11:05:26 发表了：

太少啊

---

loftyman 于 2011-12-8 11:14:34 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 几十个清军涌到了克勒德浑的身边,企图抢回他的尸体,但随即被打倒在地,不是他们不勇敢,只不过这不是他们所理解的战争,这是钢与火的世界,任何盔甲都制止不了弹丸的侵袭,炮弹的碎片,但克勒德浑的亲兵们还在努力着,而其他清军仍在冲锋着,髡贼们的炮弹不但落地爆炸,还释放出极大的烟雾,使骑兵们几乎看不见身边的同伴,巨大的爆炸声使得人们的耳朵里充满了嗡嗡声,听不到长官的命令,他们本能的向前,向前.....

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 似乎过了很久很久......

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; "停止射击!!"李亚阳命令到,硝烟慢慢的散去,眼前的景象,让所有的人都僵化在那里....4 台马克沁式机枪的交叉火力下,加上几百只 45k 的急速射击下，眼前百米处是整齐的一条死亡之线，整个战场上几乎没有站着的活物，只有满耳人和马匹的哀鸣。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; “全体搜索前进！！不要俘虏！！”李亚阳平静的说道。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;李泽东无聊的拄着团旗，刚才的战斗太无趣了，对方连一百米都没接近就溃败了，战斗在机枪开火后就立马收尾了，他的 sks 最大的战绩就是朝着溃败的人群屁股来了一梭子，看来还是父亲说的对，机枪一出战争的双方就要钻狗洞了。赵东北巡视着队伍，实际上刚才他一枪都没开，只顾着注意对方的动向，没想到机枪这玩艺太强了，还是团长说的对，火力密度是决定性的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;李亚阳接通陈海洋，报告了战况，清军伤亡约在四千左右，近千骑兵几乎全灭，自己只有几个被机枪烫伤倒霉蛋，同时提出，他希望带领一营，和马上到达的二营直接进攻清军大营，直属连和工兵连、炮连将绕过定山，快速直插对方侧翼，现在是对方最混乱的时候，希望抓住战机一举击溃敌人，同时希望陆战营在和他一起发起进攻！并沿澄锡运河形成突破，要求舰炮进行火力准备，他将发动一个 24 小时的连续攻击，不给清军以喘息，发扬自身的火力优势，只接攻击到无锡城下。

---

liaoyr1983 于 2011-12-8 11:27:57 发表了：

又更了。

---

dagetian 于 2011-12-8 11:42:19 发表了：

_本帖最后由 dagetian 于 2011-12-8 11:45 编辑_

LZ，要真是仿马克沁的话还可以参考间接射击战术哟，那就连壕堑都防不住，士兵只听到一阵沙沙声就全倒下了

啊，都憋出了迫击炮了，那就算了，间接射击浪费子弹

---

schrei-nicht 于 2011-12-8 11:57:30 发表了：

楼主的 JJ 失而复得，可喜可贺。

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-8 11:58:37 发表了：

赶紧上多铆蒸刚战车
要看骑兵冲坦克啊

---

CIRAS 于 2011-12-8 12:03:59 发表了：

---

lordvv 于 2011-12-8 12:41:26 发表了：

求水柜冲锋

---

等离子 于 2011-12-8 14:37:56 发表了：

满八旗兵阵亡 4k 左右，而且不要俘虏，基本上连伤兵都不存在了。这一仗后，刘良佐的军队已经没有了士气，只有靠满洲兵自己的主力。如果三个营约 5k 人同时突突，后金 20W 只能大溃退。到了南京或者无锡有没有攻城战可看呢？

---

无照驾驶泰坦 于 2011-12-8 16:18:27 发表了：

不知道小说里那些明朝人看见了，会是怎样的表情？

---

东方听雨 于 2011-12-8 16:23:38 发表了：

现在应该用大笔墨描写明人的惊恐，满人的茫然无力还有绝望

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-8 16:26:38 发表了：

明人该拿点软妹纸出来了

---

皇家礼炮 于 2011-12-8 16:29:43 发表了：

他将发动一个 24 小时的连续攻击，不给清军以喘息，发扬自身的火力优势，只接攻击到无锡城下。

==============================================

要光复我的家乡了吗？

---

CIRAS 于 2011-12-8 21:16:43 发表了：

---

中流砥柱孙传庭 于 2011-12-8 22:46:14 发表了：

_本帖最后由 中流砥柱孙传庭 于 2011-12-9 00:14 编辑_

作为南 63 区保留节目的“虐建奴”，终于在北 36 区上演咯！

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-8 23:57:34 发表了：

是役毙刘部万余，满州八旗五千，尸山血海，几成鬼域，髡人谓“贤选村绞肉机”。

---

忠君爱国天主教 于 2011-12-9 08:03:14 发表了：

感觉比正文还好看，支持！

---

费老四 于 2011-12-9 13:46:57 发表了：

> 中流砥柱孙传庭 发表于 2011-12-8 22:46
>
> 作为南 63 区保留节目的“虐建奴”，终于在北 36 区上演咯！

貌似建奴奴更多吧

---

pacha 于 2011-12-9 14:03:52 发表了：

等着更新

---

dianyuanli 于 2011-12-9 21:11:09 发表了：

好，赞一个

---

CIRAS 于 2011-12-10 00:00:40 发表了：

_本帖最后由 CIRAS 于 2011-12-10 00:00 编辑_

---

生于兔年 于 2011-12-10 04:54:58 发表了：

今天更么？

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-10 11:06:18 发表了：

继续催更

---

spike163 于 2011-12-10 12:09:35 发表了：

催更

---

7032856 于 2011-12-10 12:53:12 发表了：

再不更，切作者鸡鸡

---

sstanker 于 2011-12-10 13:26:01 发表了：

还没更嘛

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2011-12-10 13:46:19 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-12-10 13:51:30 发表了：

---

dddragon 于 2011-12-10 13:51:52 发表了：

催更

---

铁流千里 于 2011-12-10 16:36:53 发表了：

从南朝催到北朝。

---

光腚地主小媳妇 于 2011-12-10 20:37:56 发表了：

催更

---

光腚地主小媳妇 于 2011-12-10 20:38:27 发表了：

催更

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-10 20:45:26 发表了：

靠还没更新……

---

tslq 于 2011-12-10 22:16:22 发表了：

催更。不过楼上的不厚道，自己不更新来这儿闲逛。

---

lu7632582 于 2011-12-10 22:25:39 发表了：

希望更新啊

---

核弹洗地 于 2011-12-10 23:56:49 发表了：

_本帖最后由 核弹洗地 于 2011-12-11 00:07 编辑_

> loftyman 发表于 2011-12-7 22:34
>
> 髡贼们的火力突然密集了起来，啪啪的声音犹如除夕的鞭炮，一片片的人像木桩一样倒下了，突然，髡贼阵列中间那个大车一样的东西被揭开了油布，露出了一个亮闪闪、圆筒般的物件，刘德胜一个机灵，用力一拉缰绳，就在那一瞬间，他似乎看到他的队伍就像狂风下的麦浪一下倒伏了极大的一片。。。。。。。刘德胜躺在地上有些头晕，听到四周都是奇怪的“啃啃.."声，而他的四周无数的人都倒下了。。。连那个督战的满洲佐领也躺在地上，只不过头不见了，簌簌流出的鲜血正浇灌着大地，他可以感觉到头上髡贼火枪弹丸的飕飕声，他不敢起身，几个翻滚来到了这个小水沟里，四周充满了那可恶的”啃啃。。“声、己方士兵的惨叫声。。。他看见那些转身奔跑的人们，以各种姿势飞翔着。。。。或者分裂着。。。。这是他从未见过的景象。。。。地狱不过如此吧。。。。。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;密集的炮弹落在克勒德浑的身后，一阵阵的气浪吹得他都控不住坐骑了，他领着的骑兵都是双马，是真正的八旗精锐，他们从未失败，从不后退！没人是他们的对手！眼前的髡贼也不行！髡贼的火枪密集了起来，四周不断地有人落马，但无人减速，看清了！从上午炮击到现在克勒德浑才如此接近髡贼，他夹着钉枪，大吼了一声！突然，似乎有一阵寒风吹过他的身体，就像那辽东老林的寒风，一切都被冻结了。。。贝勒克勒德浑僵硬的摔下了坐骑，克勒德浑缓缓的吐了口气，”真是不同了。。。。“克勒德浑闭上了双眼，带着遗憾，走了。。

---

百战雄魂镇天朝 于 2011-12-11 00:05:07 发表了：

标记催更

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-11 10:23:08 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-12-11 11:20:35 发表了：

还没更啊

---

真红骑士 于 2011-12-11 12:34:52 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2011-12-11 12:35 编辑_

方圆十几丈内尸骨无存，兼有巨弹，几十丈内无物可存

====

130 加和 280 臼？

---

塞那提斯 于 2011-12-11 12:45:16 发表了：

> 真红骑士 发表于 2011-12-11 12:34
>
> 方圆十几丈内尸骨无存，兼有巨弹，几十丈内无物可存
>
> ====
>
> 130 加和 280 臼？

你小说里的设定角色是不是叫李赤骑？

---

真红骑士 于 2011-12-11 13:03:34 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2011-12-11 12:45
>
> 你小说里的设定角色是不是叫李赤骑？

是的，怎么了？

---

CIRAS 于 2011-12-11 17:58:14 发表了：

我被纪委警告了？我怎么不知道！

---

loftyman 于 2011-12-11 21:06:29 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-11 21:14 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 陈海阳接到报告后赶紧和蒙德、乐琳简短的交流了下，大家都觉得可行，毕竟进攻是最好的防守，现在清军主力的位置还是在舰炮的范围内，只要打散对方，就完全保证了江阴地区的安全，但又觉得镇江、南京方向还是有威胁，李亚阳的方案虽好，但在防备南京、镇江的敌方威胁上不够保险，且觉得兵力不用过于分散，于是 4 人在电台、对讲机上商量了下，最后决定如下：李亚阳不在分兵，集合所有的力量直接攻击清军本部，同时海军陆战队也立即进攻当前敌军，并沿澄锡运河前进，阻止清军大队逃向南京方向的企图。海军将进行十五分钟的炮火准备，并立即派 10 艘战舰前出扬中江面，威胁或炮击镇江，迫使镇江、南京第一时间无法支援当前清军。在击溃敌军后，李亚阳要抽出两个连配合陆战队转向常州，彻底排除南京方向的威胁，海军将再抽调个船人员临时再组织一个连，维持江阴地区的防务，而李亚阳将帅其余的部队彻底的追击敌人，不给对方一丝一毫的喘息机会，从江阴城到无锡城下只有四十余公里，争取一仗解决长三角的清军。同时电告临高元老会备案，并要求在杭州湾登陆的部队加快行程，越快越好，以充分利用现在的大好局面。此外还将要求江阴出人帮忙输送物资，清扫战场。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 四人电令全军对表，将在 15:00 准时进行炮火准备，时间为 15 分钟，陆战队将提前 5 分钟进攻敌军。现在是 14：30 多了，蒙德和乐琳忙着给各舰划分炮击区域，而李亚阳在补充了弹药后，召集军官、参谋们开了个小会，给各排分发了简易地图，李亚阳在会上要求，在击溃敌大部队后，直属连带第一炮连由向导带领前出到大兴庵一带配合陆战营进攻常州，抽调二营两个排和后勤一个排带上两挺机枪前出到山观镇守住西边的通道，将有江阴来人配合一起行动。其他的部队在追击时以排为单位散开，间隔 150~300 米左右，不停歇，遇有固守敌军，能解决的就地解决，有硬茬的就地监视，等炮兵上来解决，不停息，累也要累死敌人。每人多带一个基数的弹药，后勤带领民夫随时支援。直抵无锡！

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;李亚阳最后说道：‘我们在台湾的训练就有连续八小时、十二小时、二十四小时的进攻，其中的联络、协同我就不说了，只要你们能发挥训练一般的水平，这仗就很简单，我在这里再次强调，我们的军队和对面的旧式军队比最大的优点不只是武器，其实是纪律、协同、训练、执行力、韧性和后勤能力，你们要牢牢记住我们的优点，充分发挥我们的特点，打一场可以载入史册的战斗！我希望看到你们的良好表现！有没有信心？！！”“报告团长！保证完成任务！”军官们立正敬礼道，

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;李亚阳将近三千人的队伍，列了四路纵队，向应天河边开进。

---

旦旦 于 2011-12-11 21:08:18 发表了：

gengl

---

07406130 于 2011-12-11 21:38:56 发表了：

太短了呀

---

spike163 于 2011-12-11 21:49:31 发表了：

不错，好看，继续。

---

dianyuanli 于 2011-12-11 22:19:28 发表了：

太好了，更了！

---

loftyman 于 2011-12-11 23:35:08 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-12 15:07 编辑_

14:18 江阴南门 朝宗门

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;阎应元一脸迷惑的望着眼前的澳宋军官一时没有反应过来，半个时辰前，那些个澳宋士兵一片欢腾，说他们大胜了一场，那个叫张德的还请他透过那个弯曲的管子观看战果，结果他只看到一地的尸体，虽然他不太相信，甚至怀疑是不是啥障眼法，但出于客气还是恭维了一下，可现在张德说他们准备进攻清军大营，还希望城里派向导前去帮忙带路，还要出钱雇人帮他们的队伍运粮草，甚至希望他们派一二百人的士兵或丁壮配合澳宋军队前往山观镇并前出到稷山，一时间有些无措。
陈明遇、阎应元、冯厚敦和城中父老商议后，决定看有无人自愿前去，如无人就回绝对方，谁知一听要杀清兵，有无数军民踊跃向前，陈明遇选了一百多熟知道路的给澳宋人当向导，另派了两百丁壮去山观镇，近千精壮男丁前去黄山港帮忙转运货物。忙好后三人回到朝宗门,那军官送给三人每人一个千里眼，正当三人客气推让之时，张德告知澳宋军队半个时辰后要进攻了，请三人观战。三人很是诧异，都拿着千里眼看向迎龙庵方向。

14:30 袁洛村

&nbsp; &nbsp; 孔有德的大帐设在这里，上午髡贼的大炮给他的震骇太大了，作为以造炮用炮闻名天下的将军，他是最能理解到髡贼火炮厉害的人，其落地即炸的炮弹叫他万分恐惧，所以才在大帐远远地设在这里，可是刚才博洛派人来告知贝勒
克勒德浑战死，刘良佐败退，同时命他严守通向常州的道路。他吃惊不已，克勒德浑的勇武他是知道的，看来髡贼来是不小，对面虽然人少，但火枪犀利，他的探马被远远的打死了好些，现在已无人敢去查看髡贼的虚实，正苦恼时，
那料有探马急报对岸髡贼有行动，他们集结起来列阵似乎准备渡河，但太远看不清，且有髡贼小炮船进入河岔，恐形势有变。孔有德赶紧下令全军整队，此时作为一个历经几十年战争的老狐狸，他已闻到了极大地危险，他暗自调整兵力，将中军靠后布置，并先派兵保护通向常州的道路。他心里暗暗盘算，一有不对，先撤往常州方向，凭借常州的城墙应该可以抵挡下髡贼。

14:48&nbsp;&nbsp;迎龙庵

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;博洛此时焦急万分，他的大营刚刚扎好，红衣大炮刚入炮位，
克勒德浑战死，刘良佐负伤败退到虎塘里的噩耗就传来了，惊的他一时无语，最令人吃惊的是髡贼连半个时辰都不到就击溃了克勒德浑的四面进攻，克勒德浑战死、八百骑兵只有外围的几十骑作为哨探的逃回来了，而三千正白、镶白旗的战兵死了一多半，只有四五百人和刘良佐的队伍退了下来，而刘良佐自己说他损失近万人！这是在短短半个时辰里死亡的 a！以博洛多年的战斗经验来看就是万把头猪要半个时辰里全杀光也是难事 a。。。难不成髡贼真有通天之术？！！？？刘良佐自己负伤不能前来，他派了他的副将刘德胜前来禀告，据那厮禀告，髡贼只千人，但火枪射如连珠,发弹如雨，阵中更有一物所发弹子如水泼一般，所到之处，人马皆为两截，2 层重甲皆无用处，且片刻不停，他们的伤亡几乎都是此物造下的孽，刘良佐也是冲锋时被此物所伤。帐内众人闻言一片哗然，不信者为多，皆言荒谬，或言刘良佐避战失主将之罪要追究，帐内一片噪杂之时，有军情报来，应天河对岸髡贼近三四千人结阵前来!博洛赶紧分派防备，并命刘良佐待罪立功，在东边牵制髡贼。军中东北红衣大炮先开火阻敌前进，并将消息传给孔有德，一面调集精锐到应天河边防止对方渡河，一时间大营里人嘶马喊，一片忙碌，博洛拿起头盔，和一众将官前往东边河边迎敌。

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-11 23:46:17 发表了：

楼主满塞！！！

---

ssstoneee 于 2011-12-12 00:40:04 发表了：

楼主加油，不过瘾啊~~~

---

水银骑士 于 2011-12-12 01:03:05 发表了：

好过瘾啊，就是太少了！！！！

---

7032856 于 2011-12-12 08:07:35 发表了：

在充足的火力面前，人数是个渣！

下面要研究的就是火力的配置，而不是人的数量！

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-12 08:47:40 发表了：

不错啊，马克沁终于要发威了

---

sstanker 于 2011-12-12 09:51:41 发表了：

今天什么时候更？

---

tslq 于 2011-12-12 10:08:35 发表了：

就是更的太短了点。

---

spike163 于 2011-12-12 10:51:05 发表了：

快到高潮了，楼主忍住，慢点射

---

CIRAS 于 2011-12-12 11:55:00 发表了：

_本帖最后由 CIRAS 于 2011-12-12 11:55 编辑_

要高潮了

---

饥渴的大斧 于 2011-12-12 16:10:03 发表了：

漫长的一天.rar

_(20.56 KB, 下载次数: 32)_

2011-12-12 16:08 上传

点击文件名下载附件

下载积分: 金币 -1

前面内容的汇总

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-12 16:42:56 发表了：

_本帖最后由 勇敢的步枪兵 于 2011-12-12 16:43 编辑_

满塞!蛋雨战胜人海!数量始终是决定战争胜负的关键.

---

dianyuanli 于 2011-12-12 21:37:21 发表了：

加油

---

格罗兹尼海魂衫 于 2011-12-12 22:21:15 发表了：

等更新

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-13 08:27:26 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-12-13 12:01:28 发表了：

LZ 加油

---

库图佐夫 于 2011-12-13 12:11:00 发表了：

> 核弹洗地 发表于 2011-12-10 23:56

直接贴“最后的武士”那一段好了，更悲壮。

---

dddragon 于 2011-12-13 12:16:53 发表了：

> 库图佐夫 发表于 2011-12-13 12:11
>
> 直接贴“最后的武士”那一段好了，更悲壮。

没觉得悲壮，当时觉得那些武士是 SB，那个扬基佬是 SB 中的 SB

---

sstanker 于 2011-12-13 13:23:43 发表了：

还没更啊

---

dddragon 于 2011-12-13 13:28:04 发表了：

打滚催更，我要看虐建奴

---

qq1963552093 于 2011-12-13 16:24:24 发表了：

谢谢楼主的分享

---

lu7632582 于 2011-12-13 17:24:58 发表了：

打滚求更

---

CIRAS 于 2011-12-13 22:07:39 发表了：

LZ 加油啊

---

spike163 于 2011-12-13 22:49:07 发表了：

悲惨地催更。

---

格罗兹尼海魂衫 于 2011-12-13 22:56:10 发表了：

催更

高潮憋久了伤身啊

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-13 23:56:53 发表了：

催更！！！

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-14 00:37:25 发表了：

催更

---

ssstoneee 于 2011-12-14 00:41:38 发表了：

楼主今天不更了吗？

---

口吐真言洪博培 于 2011-12-14 09:16:39 发表了：

楼主加油！

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2011-12-14 10:39:21 发表了：

例行催更

---

真红骑士 于 2011-12-14 10:54:03 发表了：

> bigold2 发表于 2011-12-14 10:43
>
> 继续啊继续，稀饭 LZ 这个系列

我的一个设计，4k 不到，14 门 130，30mm 钢甲全面防护，4.5 米吃水……

---

老驴 于 2011-12-14 19:10:01 发表了：

真的要开进当年那个完全没有疏浚过的长江，1000 吨，或者说吃水 3 米以上的就不用考虑了。

其实类似中山舰这样的江海炮舰就足够了。技术上也完全没有难度，燃煤锅炉、蒸汽机、普通钢板都是现成的，4.7 吋炮也应该做得出来。

---

求真知 于 2011-12-14 19:47:15 发表了：

更新啊---------

---

真红骑士 于 2011-12-14 20:01:24 发表了：

> 老驴 发表于 2011-12-14 19:10
>
> 真的要开进当年那个完全没有疏浚过的长江，1000 吨，或者说吃水 3 米以上的就不用考虑了。
>
> 其实类似中山舰这 ...

16XX 年淤积的要比清末要轻吧

我还有 250 吨，3 门 130，1.8 米吃水和 1000 吨，6 门 130，1.8 米吃水的浅水炮舰

---

东方听雨 于 2011-12-14 20:01:27 发表了：

继续啊继续

---

老驴 于 2011-12-14 20:36:25 发表了：

> 真红骑士 发表于 2011-12-14 20:01
>
> 16XX 年淤积的要比清末要轻吧
>
> 我还有 250 吨，3 门 130，1.8 米吃水和 1000 吨，6 门 130，1.8 米吃水的浅水炮舰
>
> ...

考虑到设计部门的薄弱，还是照猫画虎的好。

再说了，江南厂的《永健》级可是有尾楼的，高贵的，舰长和司令官独享的尾楼啊。外面再加个司令官回廊，那才是军舰呢。

---

光腚地主小媳妇 于 2011-12-14 20:52:04 发表了：

催更

---

相馬廣香 于 2011-12-14 21:46:24 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-12-14 21:47:06 发表了：

今天没更？

---

dianyuanli 于 2011-12-14 22:37:21 发表了：

请快点更

---

铁流千里 于 2011-12-14 23:21:02 发表了：

再催一次。

---

口吐真言洪博培 于 2011-12-15 09:09:25 发表了：

催更！

---

兰度 于 2011-12-15 09:21:47 发表了：

> 老驴 发表于 2011-12-14 19:10
>
> 真的要开进当年那个完全没有疏浚过的长江，1000 吨，或者说吃水 3 米以上的就不用考虑了。
>
> 其实类似中山舰这 ...

近三千吨的海容都可以开到武汉去对付民军。

---

铁十字旗下 于 2011-12-15 09:43:50 发表了：

_本帖最后由 铁十字旗下 于 2011-12-15 09:44 编辑_

> 老驴 发表于 2011-12-14 19:10
>
> 真的要开进当年那个完全没有疏浚过的长江，1000 吨，或者说吃水 3 米以上的就不用考虑了。
>
> 其实类似中山舰这 ...

海容、海筹、海琛三舰联名发来贺电

---

老驴 于 2011-12-15 11:49:36 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-15 09:21
>
> 近三千吨的海容都可以开到武汉去对付民军。

枯水期来临不还得逃出来。

还有啊，作为苏北人，咱怎么都觉得盐城不可能被舰炮轰啊，离着哪个水面都好几十公里的；扬州离长江边也好几十公里的。离江边近的，5 公里左右吧，也就南通、江阴、镇江、南京。

---

CIRAS 于 2011-12-15 11:55:50 发表了：

还没更啊

---

兰度 于 2011-12-15 12:20:26 发表了：

> 老驴 发表于 2011-12-15 11:49
>
> 枯水期来临不还得逃出来。
>
> 还有啊，作为苏北人，咱怎么都觉得盐城不可能被舰炮轰啊，离着哪个水面都好 ...

枯水期也只是开往上海维护。镇江和扬州段长江水深和上海差异很大么？

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-15 13:14:32 发表了：

催更！

---

相馬廣香 于 2011-12-15 13:16:32 发表了：

> 老驴 发表于 2011-12-15 11:49
>
> 枯水期来临不还得逃出来。
>
> 还有啊，作为苏北人，咱怎么都觉得盐城不可能被舰炮轰啊，离着哪个水面都好 ...

没记错南京靠江近的城门离江边不会超过两公里 五公里都够炮弹从岸边打到玄武湖了

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-16 00:15:27 发表了：

三天不更，斩草除根；五天不更，断子绝孙！！！

{:5_113:}

---

小穷 于 2011-12-16 00:47:28 发表了：

> 相馬廣香 发表于 2011-12-15 13:16
>
> 没记错南京靠江近的城门离江边不会超过两公里 五公里都够炮弹从岸边打到玄武湖了

中央门？离江边很近的说。

---

7032856 于 2011-12-16 08:39:37 发表了：

例行催更

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-16 10:31:21 发表了：

催更！

---

东方听雨 于 2011-12-16 12:37:52 发表了：

再催

---

sadnesstear 于 2011-12-16 12:43:09 发表了：

催更啊，憋久了身体不好的、

---

塞那提斯 于 2011-12-16 12:49:01 发表了：

> 老驴 发表于 2011-12-15 11:49
>
> 枯水期来临不还得逃出来。
>
> 还有啊，作为苏北人，咱怎么都觉得盐城不可能被舰炮轰啊，离着哪个水面都好 ...

几百年前可以，海岸线变化嘛

---

chopin 于 2011-12-16 13:35:39 发表了：

做个记号

---

老驴 于 2011-12-16 13:47:37 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2011-12-16 12:49
>
> 几百年前可以，海岸线变化嘛

1、北宋时候还真的是靠海边，否则就不叫“盐城”了；

2、明代无论如何都不可能有 1000 吨级的船跑到离盐城 50 公里以内的范围的；

3、苏北的黄海沿岸，都是极其平缓的浅滩，能跑出好几公里海水还只是淹到膝盖的，但是一旦涨潮飞快地没过头顶。

---

未知目标 于 2011-12-16 16:14:21 发表了：

机枪编的少了点

---

07406130 于 2011-12-16 19:49:23 发表了：

催更

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-16 19:52:54 发表了：

靠，还没更新。。。。

---

spike163 于 2011-12-17 00:06:04 发表了：

楼主带孩子忙，可以理解。但还是希望不要忘了更新。

---

相馬廣香 于 2011-12-17 01:13:36 发表了：

> 小穷 发表于 2011-12-16 00:47
>
> 中央门？离江边很近的说。

挹江门 按现在的地图直线距离最多 1.5KM

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-17 09:33:55 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-12-17 09:57:36 发表了：

太失望了 还没更啊

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-17 11:07:57 发表了：

还不更？问题严重了

---

费老四 于 2011-12-17 19:08:37 发表了：

和吹总一起断了

---

格罗兹尼海魂衫 于 2011-12-17 19:32:52 发表了：

为啥非挑高潮的时候切掉

---

coldhot3 于 2011-12-17 21:10:36 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2011-12-8 16:26
> &nbsp;&nbsp;
> 明人该拿点软妹纸出来了

弄个 xx13 钗？

---

铁流千里 于 2011-12-18 00:54:46 发表了：

哥，这一天太漫长了。

---

百战雄魂镇天朝 于 2011-12-18 01:39:21 发表了：

> 相馬廣香 发表于 2011-12-17 01:13
>
> 挹江门 按现在的地图直线距离最多 1.5KM

江北的泰山新村到市中心新街口的
里程

是 12KM，直线距离更短

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-18 08:24:30 发表了：

是挺漫长的

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-18 09:35:11 发表了：

催更

---

CIRAS 于 2011-12-18 11:53:47 发表了：

非常漫长的一天啊

---

潜水艇 于 2011-12-18 12:36:31 发表了：

再催一次

---

东方听雨 于 2011-12-18 13:10:01 发表了：

漫长的一天

---

相馬廣香 于 2011-12-18 15:49:19 发表了：

> 百战雄魂镇天朝 发表于 2011-12-18 01:39
>
> 江北的泰山新村到市中心新街口的里程是 12KM，直线距离更短

炮弹也拐着弯飞？

---

loftyman 于 2011-12-18 17:23:59 发表了：

14:55 迎龙庵 唐家村

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;博洛带领众将来到了唐家村旁一土丘之上，这里可以看到应天河北、东面的情况，实际距离约一里地左右，大队人马刚刚站定，就看见应天河对岸有髡贼列阵设计，好不理会清军零星炮火的威胁，从上午打现在博洛才从手里的千里眼里看见髡贼的真容，只见他们个个头顶一黑色铁盔，身着灰色短褂，身无寸甲，身后背有背篓，沿河列一单排长阵，皆半蹲射击，可射击时未见有装弹动作，在阵列间有马车列其间，阵后有几十起来回奔驰，而且有几路髡贼在做架桥的准备。在髡贼的射击下，原来沿河列阵的清军现在已是一片混乱，在沿河近半里之内已是横尸遍地，有军官禀告道:髡贼火铳精利，切专打军官，只要有军官企图维持、指挥，就会被打中，使得现在河边无法立足，只有后退，但在髡贼射击下众将几乎无法维持基本的队形，请将军示下。博洛沉下脸，心中一阵阵的烦躁，髡贼果然是火器精利，杀伤又远，这仗该如何打？

&nbsp; &nbsp;正在此时，东南面岐山方向传来隐隐约约的炮声。博洛正要派人前去查看，只见之前给刘良佐传令的一个亲兵纵马奔来，向他禀告，他刚带人过河传令，髡贼就发动了进攻，在髡贼的枪炮声中，上午备受惊吓的刘良佐部立马就溃退了，除一些人退往花山，刘良佐本部已退往长寿镇方向，他已派人去找刘良佐，他自己前来禀告将军。博洛闻言大怒，刘良佐这一退将他的右路全亮给了髡贼，正要在众将前怒斥刘良佐时，天空中一阵尖锐的呼啸声由远及近的传来。。。。

15:00 施家村

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;孔有德张着嘴，呆呆望着眼前的一切，现在他沉溺在巨大的惊恐中，上午的炮火和现在的比简直是小巫见大巫，从潘家村一直到吴浦村近五六里的防线上，炮火就像一条滚动的巨龙，碾压着、滚动着、毁灭者.....髡贼究竟有多伤火炮？！？孔有德一阵阵的感到晕眩，就是将全清军的火炮集合起来也不如眼前的火力 a！他此刻感到深深的无力。。。在髡贼钢铁的弹雨下，他看到他的部下四散奔逃，无论是军官们如何杀人、怒喝，大家都在找地方躲、逃避，逃避这钢铁之雨，逃避这死亡的炼狱，大地在颤抖，空气是如此的灼人，生命是如此脆弱。。

&nbsp; &nbsp;孔有德知道他已无法控制前沿的部队了，他急令全军后退，以求逃出髡贼的炮火，但髡贼的炮弹有如神助，追逐这一切企图集合的人群，这使孔有德感到髡贼确有通天的法术！否则这炮火哪来的如此准确！正在此时，阵前传来一阵惊恐的叫喊，他见有亲兵纵马狂奔而来，其向孔有德禀告，髡贼已渡河！正结阵前来！前军已溃退！孔有德听得此言一咬牙下令，本部大军立即退往常州！并派人告知博洛。

---

银盾步兵 于 2011-12-18 17:35:14 发表了：

> 核弹洗地 发表于 2011-12-10 23:56

这是在为《帝国 2：全面战争》做准备吗？

---

marssss 于 2011-12-18 18:11:00 发表了：

来得正是时候，看来

---

sadnesstear 于 2011-12-18 18:12:10 发表了：

不是吧，您憋了这么多天就出来这么点啊！人家还要嘛

---

loftyman 于 2011-12-18 18:32:13 发表了：

_本帖最后由 loftyman 于 2011-12-18 18:59 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;孔忠满此刻斜倚他的战马身上，艰难的喘着气，他作为孔有德的义子亲军已有十余年了，十几年来他跟着孔有德和后金战、和明军斗、和闯军厮杀，名字也从忠明变成了忠满，也可谓百战沙场，历战无数，他无数次的依靠他过人的身体、头脑和运气，逃过了死亡的追逐，达到了参将的位置，就在一天前他还在憧憬着带着他的积蓄来江南坐一任官，以安慰他这颗流浪的心。。。可刚才髡贼的一枚炮弹似乎要打断这一切，爆炸产生的巨大力量，将他和战马一起带到天空，又一起抛向地面，他知道他的两条腿已断了，胸口和肋部的剧痛也提醒他这里的不适，他努力挪到他的马边斜靠着、躺下，此刻他的感官十分的恍惚，他看着身边那个巨大的弹坑，感慨的想到“这能坑个几十口吧？”。。大地在身下不停地颤抖，他感到四周一片寂静，而一切都是那样的缓慢，四处溃逃的士兵，那一个个被抛向天空的人形物件，漫天的烟尘和着泥土，夹杂着各类残肢在他的四周、天空肆意挥洒着。他感到他眼里似乎出血了，因为这一切都是鲜红的，映衬着这世界是如此的虚幻。。。似乎是万年以后，他又听到了这世界的咛唱。。。髡贼们的炮声似乎远去了、稀疏了。。。“终于要结束了”孔忠满想到，“以后不打仗了”。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;一阵悠扬的笛声和着鼓声传来，一群蓝衣白帽的人冒出了硝烟，他们迈着轻快的步伐向他走来，孔忠满举起了手里的马鞭。。。一阵清亮的枪声划过了这片战场。。。孔忠满的世界应该是结束了。。。。

15:20

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;岳中旗背着大铁盾，提着长刀，跟在澳宋人的队伍跑过了应天河，头上是呼啸的炮弹，现在他已经有些习惯了。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;岳中旗本是镖局的一个镖师，现年 19 岁，他师父和阎应元相交莫逆，此次领着他们师兄弟几个一起来江阴帮阎应元守城，只可惜几天前师傅被炮火所伤，伤重不治。作为徒弟，又是叔侄，他有着满腔的怒火要发泄，所以一听要给澳宋人带路杀鞑子，他就来了。他们一行百来人，在朝宗们出来后就分为 2 部，一路和经城而过的澳宋军队会合，直向应天河而去，他们这一行七八十人，在十来个澳宋士兵的带领下先来到了璜大村，而后再分成几股而去。一路上岳中旗对澳宋军人不由得暗暗佩服，他是走过长镖的，身体自问比常人健壮许多，但这一路上疾行，好多人不是气喘如牛就是步履蹒跚，而那十几个澳宋军人个个都拿着火铳背着背篓，但个个都面不红气不喘，还帮忙驾着跑不动的人一起跑，就是这点，那些所谓的精兵就远远比不上他们。

&nbsp; &nbsp; 在路过璜大村时，村外田野里满地的清军尸体，更使得众人敬佩万分。在短暂歇息时，岳中旗看到路边倒毙着一清军将领，身边的长刀一看就是好货！作为习武之人自然不可放过，他还顺手拿了边上的一块铁盾，将他的腰刀扔到了一遍。一边的澳宋军人也不阻拦，只是叫他快点跟上。

&nbsp; &nbsp; 到了省田里他被叫道一个极其年轻的军官面前，那军官拿着张图问了他几个问题，就对人说就是他了，那个年轻的军官递给他个澳宋人的铁帽叫他戴上，说是防止晚上误伤。那军官领着他跑向河边，岳中旗看他背的火铳和其他澳宋人的都不一样，还穿着个奇怪的马褂，这时岳中旗听到有尖啸声从天空中传来，他停下脚步望着天空，只见天空中似乎有一群黑色的乌鸦以极快的速度掠过天际，“开始进攻了！这是我们的炮”那个军官说道“快！”他催促道，阵阵的隆隆声从对面传来，岳中旗看到一个个烟柱在前方升起来，大地在震颤着，岳中旗感到既惊讶又兴奋，他们来到河边，对岸已无一个清军了，“李泽东！团长下令了！要提前进攻！你领 2 班率先过河！”“是！连长！”那个年轻的军官回答道，李泽东回身见一条雪白的毛巾递给岳中旗，“扎在胳膊上！别丢了！晚上我们要行军！”李泽东回头喊道“2 班全体集合！！”

---

反恐要花钱 于 2011-12-18 18:51:18 发表了：

终于更新了

观瞄设备跟上机械加工水平后，巨舰大炮主义终于看到黎明了

---

schrei-nicht 于 2011-12-18 19:15:37 发表了：

写得真好。就是太少了。

---

东方听雨 于 2011-12-18 20:18:17 发表了：

终于更了

---

光腚地主小媳妇 于 2011-12-18 21:16:41 发表了：

好，，就是少了点

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-18 22:06:00 发表了：

你不能多更点

---

yyyyy78428 于 2011-12-18 22:12:32 发表了：

根本没必要，二五计划后其实可以直接先一步拿下河北天津北京，北方也是建立工业基地的好地方

至于女贞，过了山海关他们就面对拿下北京的穿越者了，有机会吗？

---

dianyuanli 于 2011-12-18 22:22:51 发表了：

好，赞一个。

---

ssstoneee 于 2011-12-18 23:05:45 发表了：

终于更新啦，还有不？

---

simononline 于 2011-12-18 23:15:12 发表了：

，终于更啦，没被打进宫。

---

wj_zju 于 2011-12-18 23:54:43 发表了：

博洛是要被两翼夹击了

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-18 23:55:18 发表了：

一周才长了这么一点点儿！

---

spike163 于 2011-12-19 00:16:36 发表了：

嗯，楼主小 jj 算是保住了

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-19 00:34:17 发表了：

动作描写再详细点更好

---

sstanker 于 2011-12-19 16:20:26 发表了：

总算更了。下面的什么时候有

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-19 16:42:00 发表了：

终于更新了

真不容易啊

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-19 16:48:04 发表了：

蓝衣白帽

这是要ＣＯＳ米帝的骑兵队么？

---

肥仔曙 于 2011-12-19 17:27:12 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-1 00:21
>
> 午时 江阴
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 陆战队的两个连登陆后，携带从舰上拆的几台打字机，散开前出到青山，戴家村一代，浅水炮 ...

好燃啊，这是灰熊猫《窃明》结尾的翻版灭？

---

肥仔曙 于 2011-12-19 17:33:14 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-3 12:00
>
> 吃果果的哈德党啊。换了俺，一准给精锐部队装备 7.62X51 版的莫辛纳干或者 M1917+勃朗宁 M1917，二线部队就用斯 ...

M1917 勃朗宁有爱.......你看那机枪狂魔巴斯隆

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-19 18:38:35 发表了：

催更

---

OS0 于 2011-12-19 19:58:32 发表了：

_本帖最后由 OS0 于 2011-12-19 19:59 编辑_

催更

---

sadnesstear 于 2011-12-19 20:00:53 发表了：

催更

---

赤色 MA 于 2011-12-19 20:04:25 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2011-12-19 17:33
>
> M1917 勃朗宁有爱.......你看那机枪狂魔巴斯隆

俺更喜欢毛子带轮式三脚架的 m1910

---

费老四 于 2011-12-19 23:45:10 发表了：

他看着身边那个巨大的弹坑，感慨的想到“这能坑个几十口吧？”。。

--------------------------------好内涵

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-20 01:34:39 发表了：

我还要

---

东方听雨 于 2011-12-20 15:18:42 发表了：

催更

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-20 16:11:06 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2011-12-19 20:04
>
> 俺更喜欢毛子带轮式三脚架的 m1910

+10086

机枪马车板载

---

rosenly 于 2011-12-20 16:38:10 发表了：

精彩文。

不过，步兵追赶骑兵，怕是赶不上。

另外，交叉火力，对付的是掩藏进攻的步兵有效。交叉使其无处躲藏。要是密集队形冲锋的骑兵、步兵，排一线阻击，好像更有效。4、5 挺马克沁阻挡 4、5 千人进攻，有些吃力吧。

---

赤色 MA 于 2011-12-20 16:42:18 发表了：

> rosenly 发表于 2011-12-20 16:38
>
> 精彩文。
>
> 不过，步兵追赶骑兵，怕是赶不上。
>
> 另外，交叉火力，对付的是掩藏进攻的步兵有效。交叉使其无处 ...

布置在侧面总是比布置在正面更有效，原理简单来说是为了尽量形成纵射。如果不能理解就华一条直线表示进攻方阵线，再画一条直线表示防御阵地。在防御阵地正面和侧面分别取两点，比较一下压制整个进攻队列机枪需要转动的角度就一目了然了。

另外别说四五挺，那种冷兵器队列有一挺马克沁，布置合理的话都够日死他们的。

---

兰度 于 2011-12-20 17:04:08 发表了：

对于临高士兵的身板来说，恐怕日式机枪的抬轿式枪架更加合适。

**图 2.jpg** _(108.1 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-12-20 17:03 上传

**图 13 2011[1].07.05.0829.43.jpg** _(9.24 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-12-20 17:03 上传

---

rosenly 于 2011-12-20 17:13:31 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-20 17:04
>
> 对于临高士兵的身板来说，恐怕日式机枪的抬轿式枪架更加合适。

这种机枪，装弹连续性不好。弹板供弹，好像是子弹多了弹板容易弯曲折损。

这种机枪是仿造的法国的。

---

兰度 于 2011-12-20 17:16:58 发表了：

> rosenly 发表于 2011-12-20 17:13
>
> 这种机枪，装弹连续性不好。弹板供弹，好像是子弹多了弹板容易弯曲折损。
>
> 这种机枪是仿造的法国的。

俺说的是
枪架
，不是机枪。

---

核弹洗地 于 2011-12-20 17:19:11 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-18 18:32
>
> 看着身边
>
> 那个巨大的
>
> 弹
>
> 坑
>
> ，感慨的想到“
>
> 这能坑个几十口吧
>
> ？”。。

楼主你这文追看一个月了，真心觉得这才是句最大的实在话！

坑啊！！！
&nbsp;&nbsp;{:7_200:}

---

念力 于 2011-12-20 17:24:50 发表了：

这种机动性好

---

铁十字旗下 于 2011-12-20 17:29:32 发表了：

> 念力 发表于 2011-12-20 17:24
>
> 这种机动性好

友情补图

下图有亮点

---

兰度 于 2011-12-20 17:33:01 发表了：

> 念力 发表于 2011-12-20 17:24
>
> 这种机动性好

索科洛夫轮式枪架适合在俄国的平原地区拖曳。临高陆军作战地域更广，四人抬的运输方式对复杂地形的适应性更好些。

---

CIRAS 于 2011-12-20 19:49:28 发表了：

总算更了啊

---

老驴 于 2011-12-20 21:42:57 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-20 17:33
>
> 索科洛夫轮式枪架适合在俄国的平原地区拖曳。临高陆军作战地域更广，四人抬的运输方式对复杂地形的适应性 ...

严重同意一个

还有，没挺机枪至少 10 名代畜输卒，运子弹

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-21 06:45:29 发表了：

一次战斗能打多少条 250 发的弹链？

PS：催更！！

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-21 08:30:41 发表了：

催更！

---

simononline 于 2011-12-21 11:19:16 发表了：

> 临风含笑南方仁 发表于 2011-12-21 06:45
>
> 一次战斗能打多少条 250 发的弹链？
>
> PS：催更！！

机枪侧射，加上对方没有在机枪下冲锋的经验，也不会用太多吧。一发子弹打穿两三个人毫无压力。不会浪费太多。

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-22 10:31:39 发表了：

催更

---

东方听雨 于 2011-12-22 10:32:24 发表了：

催更！

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-22 10:47:29 发表了：

按爪催更

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-22 11:40:14 发表了：

催更

---

饥渴的大斧 于 2011-12-22 12:10:06 发表了：

飘来飘去滴催更

---

没完没了 zzz 于 2011-12-22 13:49:46 发表了：

别催更了，楼主的更新规律是周里经。

等周六、周日看吧

---

风雨不动安如山 于 2011-12-22 15:38:32 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2011-12-2 21:56
>
> 开什么玩笑，打炮和打炮是同等重要的事情！

那是因为后来你找青霞去了，元老院认为你因色丧志，让你退伍转地方上去了~~~

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-23 02:50:53 发表了：

催更！

---

水银骑士 于 2011-12-23 21:38:03 发表了：

更了没有，好久没看了！

---

tslq 于 2011-12-23 22:28:14 发表了：

催更。

---

ssstoneee 于 2011-12-24 00:48:05 发表了：

楼主，周末啦，该更新啦~~~

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-24 11:03:44 发表了：

催更

---

费老四 于 2011-12-24 13:09:39 发表了：

果然是个漫长的坑，而且坑了不止几十口子

---

格罗兹尼海魂衫 于 2011-12-24 13:49:09 发表了：

> 核弹洗地 发表于 2011-12-20 17:19
>
> 楼主你这文追看一个月了，真心觉得这才是句最大的实在话！
>
> 坑啊！！！&nbsp;&nbsp;{:7_200 ...

+1

---

敢战士 于 2011-12-24 15:23:23 发表了：

mark 一记。

---

sadnesstear 于 2011-12-24 15:35:52 发表了：

周末啦，该更新啦。:)

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-24 15:38:34 发表了：

再次按爪催更

---

rosenly 于 2011-12-24 17:00:27 发表了：

好大的坑。

---

时刻准备着 于 2011-12-24 18:15:20 发表了：

求更啊

---

相馬廣香 于 2011-12-24 20:02:15 发表了：

催更

---

铁流千里 于 2011-12-25 01:14:27 发表了：

周末了，楼主泡妞了去么？

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-25 10:30:22 发表了：

催更

---

wt_xp 于 2011-12-25 11:12:18 发表了：

七天 1 更，等得好心急

---

格罗兹尼海魂衫 于 2011-12-25 16:09:29 发表了：

周刊要改月刊了？

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-25 16:28:12 发表了：

再次按爪催更

---

feijiufei 于 2011-12-25 16:31:11 发表了：

月经也该来了撒，莫非楼主有喜了。

---

lginz 于 2011-12-25 21:12:46 发表了：

党公治下的首个？？

---

百战雄魂镇天朝 于 2011-12-25 22:40:05 发表了：

丫一定圣诞把妹去了

---

光腚地主小媳妇 于 2011-12-25 22:45:34 发表了：

催更

---

铁流千里 于 2011-12-26 07:01:54 发表了：

楼主精尽人亡了。

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-26 07:31:21 发表了：

天诛耶诞泡妞的阶敌！！！！{:5_156:}

---

schrei-nicht 于 2011-12-26 08:15:59 发表了：

好漫长的一天啊

---

东方听雨 于 2011-12-26 09:33:07 发表了：

催更

---

兄友弟恭李二郎 于 2011-12-26 09:53:27 发表了：

催更

---

弹道冇痕 于 2011-12-26 10:28:23 发表了：

太漫长了啊

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-26 10:58:48 发表了：

> 临风含笑南方仁 发表于 2011-12-26 07:31
>
> 天诛耶诞泡妞的阶敌！！！！

+1

---

CIRAS 于 2011-12-26 11:10:21 发表了：

> 勇敢的步枪兵 发表于 2011-12-26 10:58
>
> +1

&nbsp; &nbsp;+1

---

老牛居 于 2011-12-26 11:22:03 发表了：

漫长的好几天

---

nihilsong 于 2011-12-26 11:28:26 发表了：

这得坑个几十口吧！

好像不止了啊！！！

---

费老四 于 2011-12-26 12:36:49 发表了：

都不用催了，作者已经剧透，坑了

---

07406130 于 2011-12-27 21:12:35 发表了：

这一天也太漫长了吧

---

路程 于 2011-12-27 22:26:13 发表了：

催更

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-27 23:32:24 发表了：

我们应该组织拔刀（棍）队了？{:5_110:}

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-27 23:34:34 发表了：

按爪催更

---

拒绝代表已注册 于 2011-12-28 00:59:04 发表了：

坑党又添一精英

---

rosenly 于 2011-12-28 09:23:44 发表了：

10 天了，还不更新？

---

紫河紫江哪个好 于 2011-12-28 11:35:47 发表了：

落坑中了

---

黑影 于 2011-12-28 17:37:59 发表了：

我澳宋 V5。

---

沈成林 于 2011-12-28 22:06:23 发表了：

这一天已经漫长的无法结束了！

---

rosenly 于 2011-12-29 17:36:25 发表了：

一日两看，怎么还不更新？

建议吹牛的也分两头写。一个是目前的线索发展，另外一个是 N 年后的战争发展。

---

CIRAS 于 2011-12-29 21:22:22 发表了：

&nbsp;&nbsp;大家准备拔刀吧

---

临风含笑南方仁 于 2011-12-30 02:10:48 发表了：

照例催更！！！

---

不男不女死太监 于 2011-12-30 08:55:36 发表了：

> 临风含笑南方仁 发表于 2011-12-30 02:10
>
> 照例催更！！！

在百度吧里看过你整理的几段，非常感谢

我是小白，看了签名动画里的那种做法，会不会使姑娘变大嫂啊

---

sbzsnowtiger 于 2011-12-30 09:10:06 发表了：

按爪催更

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2011-12-30 10:06:39 发表了：

照例催更！！！

---

排头兵 于 2011-12-30 11:50:42 发表了：

话说，到了 16:00 时，由于时空管理局不爽，临高 500 废全部被强制返回原时空，500 废在穿越后所创造的一切全部消失，但只留下该次对清军的重创，话说，有可能搞成南北朝么？？

---

qq778899 于 2011-12-30 11:52:47 发表了：

不可能把

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-30 13:49:02 发表了：

更不更?

---

饥渴的大斧 于 2011-12-30 14:31:12 发表了：

oooO ↘┏━┓ ↙ Oooo

( 踩)→┃ 你 ┃ ←(死 )

&nbsp;&nbsp;\ ( →┃√┃ ← ) /

\_)↗┗━┛ ↖(\_/

球更新

---

dianyuanli 于 2011-12-30 21:42:13 发表了：

太长了。

---

lu7632582 于 2011-12-31 05:39:24 发表了：

这真是无法结束的一天啊

---

loftyman 于 2011-12-31 09:55:09 发表了：

由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去......主要是发现,第一;清军第一时间撤到常州,是无法阻拦的,第二,刘良佐退往常熟方向使我方不得不抽调力量防备,使我方抽调不出足够的进攻兵力.第三;同时攻无锡,常州是不可能的,就是防常熟,无锡,攻常州,兵力还是太薄.纠结吖,写出来怕被喷。。。第四.说实话本人对战斗的描写是弱项.如果大家希望看下去,我就将主攻改为常州,战场的描写大家就将就了.如何?

---

07406130 于 2011-12-31 10:54:22 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-31 09:55
>
> 由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去 ...

怎么写都无所谓，只要写就行

---

饥渴的大斧 于 2011-12-31 11:08:06 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-31 09:55
>
> 由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去 ...

主攻常州也没问题，战术上合理就成。

大家也是图个乐子，乱喷的大家一起抽 Y 的

---

勇敢的步枪兵 于 2011-12-31 11:35:19 发表了：

啥时候写呢?

---

老驴 于 2011-12-31 11:46:35 发表了：

好漫长的一年啊

---

排头兵 于 2011-12-31 13:08:47 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-31 09:55
>
> 由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去 ...

你想得太多了，从战略上说，此次澳宋在长三角的战略主要是歼灭满清有生力量，尤其是八旗军，刘良佐之类的新附军已经丧胆，根本不予以考虑，至于地方守备，那是后边的事情了。

所以，接下来的路线应该是，集中兵力追击八旗军，直接进攻常州，最后拿下南京，使整个长三角清军无路可逃，然后船就可以直达南京了。这个时候，像刘良佐之类就已经沦为土匪之类了，最大的可能就是就地投降了。

至于满清，经此大败，主力得撤回长江以北固守就不错了。

---

排头兵 于 2011-12-31 13:10:40 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-31 09:55
>
> 由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去 ...

像无锡之类的守军，如果听说战况，也基本是丧胆了。

所以，对无锡、常熟方面的防备根本就不要考虑。

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-31 16:21:57 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-31 09:55
> &nbsp;&nbsp;
> 由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去 ...

大家就图一乐，有乱喷的，给丫一根标准矛送惩戒营跟八旗兵肉搏

---

高超音速鱼雷艇 于 2011-12-31 20:43:02 发表了：

> loftyman 发表于 2011-12-31 09:55
> &nbsp;&nbsp;
> 由于开写的时候是一时兴起,没准备啥资料,写到这里发现,几个问题,连写了几个段子,都是漏洞太多,自己看不下去 ...

大家就是图个乐呵，有敢乱喷的，发根标准矛送惩戒营跟白甲兵红甲兵肉搏

---

dianyuanli 于 2011-12-31 23:29:03 发表了：

鼓励楼主一下，无论如何，大家乐乐也好。新年到了，万事如意，新年快乐。

---

wj_zju 于 2011-12-31 23:46:08 发表了：

支持楼主啊……这仗本来就是要打成击溃战的么……不过现在这种形式，你要是两翼合围，能够把博洛的主力吃掉……

---

临风含笑南方仁 于 2012-1-1 01:57:40 发表了：

几千人围歼几万人？有难度呀！

---

dianyuanli 于 2012-1-1 14:33:50 发表了：

继续吧，楼主！坚持就是胜利！漫长不要紧，只要能续更！

---

未知目标 于 2012-1-1 17:53:29 发表了：

> 排头兵 发表于 2011-12-31 13:10
>
> 像无锡之类的守军，如果听说战况，也基本是丧胆了。
>
> 所以，对无锡、常熟方面的防备根本就不要考虑。

对头 我都怀疑 鞑子会被这次大败吓得立刻准备退回黄河北岸去&nbsp;&nbsp;全力打击精锐就好了

---

高超音速鱼雷艇 于 2012-1-1 21:04:18 发表了：

漫长啊～板载～

---

赤色 MA 于 2012-1-1 21:12:16 发表了：

可惜入夜后就接触不到敌人了，不然来次夜袭起码能让汉奸军队后退几十里，几天没有出战能力，用这点时间解决清军够用了。

---

水银骑士 于 2012-1-1 22:33:08 发表了：

怎么写都行，大家都图个爽歪歪！

---

临风含笑南方仁 于 2012-1-2 22:55:31 发表了：

> 不男不女死太监 发表于 2011-12-30 08:55
>
> 在百度吧里看过你整理的几段，非常感谢
>
> 我是小白，看了签名动画里的那种做法，会不会使姑娘变大嫂啊

千年杀，

00:00 / 00:00

正常

4 倍速

2 倍速

1.5 倍

1.25 倍

正常

0.5 倍

正常

加载出错

---

wj_zju 于 2012-1-2 22:57:20 发表了：

> 临风含笑南方仁 发表于 2012-1-1 01:57
>
> 几千人围歼几万人？有难度呀！

{:5_159:}楼主是打算击溃吧……这个还是容易的

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-2 22:58:15 发表了：

按爪等更

---

真红骑士 于 2012-1-2 22:59:15 发表了：

LZ 尽管写，漏洞我们来补

---

dianyuanli 于 2012-1-2 23:30:53 发表了：

还没有更啊

---

spike163 于 2012-1-3 19:24:08 发表了：

欢送进宫。

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-3 19:29:34 发表了：

再次按爪

---

CIRAS 于 2012-1-3 20:05:05 发表了：

按个爪吧

---

勇敢的步枪兵 于 2012-1-4 11:04:48 发表了：

看来还是非常非常有必要再次留下一个爪印等待作者大人新的更新

---

饥渴的大斧 于 2012-1-4 11:23:52 发表了：

看来还是非常非常有必要再次留下一个爪印等待作者大人新的更新

---

dianyuanli 于 2012-1-4 22:40:57 发表了：

完了，中间的那条腿跟老文一样，被割了！

---

jamack 于 2012-1-6 04:59:48 发表了：

跪求更新，不要进宫啊！！！

---

临风含笑南方仁 于 2012-1-6 06:56:08 发表了：

LZ 你就更了吧！{:8_502:}

---

路程 于 2012-1-6 10:26:51 发表了：

好漫长啊

---

百战雄魂镇天朝 于 2012-1-6 10:27:11 发表了：

本人就目前形势看来还是非常非常的有必要再一次留下一个爪印等待作者大人新一轮更新啊。

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-6 10:34:41 发表了：

好吧，按爪等更

---

wj_zju 于 2012-1-6 13:27:38 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-1-6 10:34
>
> 好吧，按爪等更

╯▽╰+1

---

schrei-nicht 于 2012-1-6 17:04:46 发表了：

看来是真的太监了。

---

刁民 于 2012-1-6 17:55:02 发表了：

呼 我从南朝过来继续看

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2012-1-6 19:31:44 发表了：

本人就目前形势看来还是非常非常的有 必要再一次留下一个爪印等待作者大人 新一轮更新啊。

---

辽西滚筒廖耀湘 于 2012-1-6 19:32:02 发表了：

本人就目前形势看来还是非常非常的有 必要再一次留下一个爪印等待作者大人 新一轮更新啊。

---

tslq 于 2012-1-6 21:35:08 发表了：

好漫长的一天。

---

光腚地主小媳妇 于 2012-1-6 21:49:32 发表了：

催更

---

水银骑士 于 2012-1-6 23:17:55 发表了：

下面没有了吗？

写点吧！！！

---

dianyuanli 于 2012-1-6 23:35:04 发表了：

楼主已经去皇宫做服务生去了。

---

schrei-nicht 于 2012-1-8 19:35:43 发表了：

看来确实是太监了。

---

loftyman 于 2012-1-8 21:18:32 发表了：

15:35 花山

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; "停下！”!李泽东气喘吁吁的下令，他现在跑的上气不接下气需要休息下，作为一个十六岁的少年虽然有过系统的训练，但体力和他手下的士兵们比还是差了点，还好有那个向导垫底，他还不算最差，再说现在他们追的太快了点，离敌人有点太近了，过河后，他们是一点抵抗都没遇到，只是在狂追，但他们并不是一味的追击，而是按照演习的套路，和敌人保持足够的安全距离，这样做，一是我们人少，且多路分散，要防止敌人骑兵的突袭。二是要保持足够的体力弹药，等到入夜才发动真正的一击！而现在，前方就是花山，山上林木繁盛，路边村庄众多，他们和左右的部队相距超过了四五百米了，不能再追了，“警戒!就地休息五分钟！” 大家都散开半蹲着，各自警戒着，岳中旗拄着长刀来到李泽东的身边，指着前面说到“前面是花东村，左边过去就是双峰寺，右边是张家湾，官爷，我们走那边？”李泽东掏出地图看了看对身边的班副说到“我们等 3 班上来，走右边！天黑前按要求一定要到桐岐镇”“那可要二十里路!!"岳中旗叫道，“没问题！”班副孙德才满不在乎的说到，“我就怕前面有埋伏。”李泽东指着前方的山脚说到“你看路的一边是桑田，靠山的一边有树有房，这里要是有骑兵来一下，我们就完了。”孙德才举起望远镜看了看，“那就等 3 班上来，用掷弹筒一起轰下，你说的对！这里给我们来一下，还真不好办,"

---

排头兵 于 2012-1-8 21:21:42 发表了：

才长了这么一点啊，太短了~~~~~

---

lu7632582 于 2012-1-8 21:23:53 发表了：

来的刚好

---

CIRAS 于 2012-1-8 22:04:10 发表了：

&nbsp; &nbsp;这就是意思意思？

---

水银骑士 于 2012-1-8 22:27:48 发表了：

嗯，长出来就不错了！！！！

---

loftyman 于 2012-1-8 23:02:57 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 德塔哈特透过桑叶的间隙望着不远处的那三十来人心中一阵烦躁，他领着一百三十名骑兵，是按博洛的命令，在跑出髡贼的炮火范围后，就地袭扰髡贼的小股部队，阻止髡贼们的追击，特别是博洛在了解到髡贼们都排着三十几人一队的前进，就将军中骑兵抽调出来，百来人一队，甚至是一骑 2 人，组建了几十个这样的队伍，埋伏在各要点迟滞髡贼，给本部大军的聚拢争取时间，只要能在入夜前能将本部集结，拿胜负博洛自信还有的反复。

&nbsp; &nbsp; 可这队髡贼甚是警觉，在小半里的距离就停滞不前，看来是等后续的髡贼，德塔哈特估算着距离，在这点距离，他的骑队只要一瞬间就能冲到髡贼阵中，而且这伙髡贼阵中没有谣传的火炮和“排枪”，那他就不怕了！他下定决心，命令众人准备冲锋，并下令，不许恋战，一击即走，毫不停留！不能叫髡贼们缠上，万一真有妖术那就亏了！众清军都牵着马，让马缓缓的跑起来，而后一跃而上，呼啸着冲出了桑田，直直的冲向那伙髡贼。。。。

&nbsp; &nbsp; 德塔哈特夹着钉枪紧贴着马背，两眼注视着这伙髡贼，只见这货髡贼并未像他最希望的那样逃散，而是在一声哨响下集合到了一起，德塔哈特心中暗自冷笑，晚了！，他一夹马腹急冲而来。。。

&nbsp; &nbsp; 密集的火铳声响起，虽然有人落马，但清军的队形相当的松散，只有寥寥的伤亡无法阻止他们的进攻，就在要进入弓箭的攻击范围时，髡贼的阵中飞出了几个黑点，黑点在前进的阵中爆炸开来，同时在髡贼的阵前升起一大片的烟雾，遮住了众人进攻的视线，一时间，清军的骑兵们在多重的干扰下慌乱了起来，这时更多的黑点从烟雾中飞出，这些黑点有的凌空爆炸，有的落地即炸，一时间，战马被这爆炸和硝烟弄得狂躁不已，整个冲击的队伍变得混乱起来，大家都在努力地控制着胯下的坐骑，只有零星的弓箭洒向了髡贼们的方向，子弹的梭梭声越来越密集，不断地有人被击倒，但还是有人义无反顾的冲入了浓烟中。。。

&nbsp; &nbsp; 烟雾慢慢地散去了，围绕着一个小小的方阵前是一个扇形的死亡区域，岳中旗站起身，望着眼前的战场，满嘴的苦涩和干渴，在清军骑兵冲锋的那一瞬间，他以为他要死了，当时他只求能杀死个清军以求够本！可是身边那年轻的军官只是吹响了哨子，所有的澳宋军人都马上排列在了一起，在口令的指挥下，准确的将一个个清军击落，而几个士兵拿出了背篓中的管子，将腰间圆圆的东西放入其中，只听一声响，那些铁疙瘩就飞了出去，远远地在清军阵中爆炸开了，而阵前不知何时升起了一大片烟雾，将他们完全遮蔽，这时十几个髡贼们拉着他快速退到了后面的灌渠后，在此列阵，又都掏出铁疙瘩向前扔出，在一片爆炸声中，剩下的十几人又跑了他们身后列阵，同时在左右两边又升起两道烟墙，澳宋人紧紧的排在一起，所有的刺刀都向外排列着，那些冲出烟墙的清军们被一个个撂倒，但也有零星的箭只给澳宋人造成了伤亡，但几乎都在肩部和臂膀上，岳中旗拿的大盾发挥了他的功效，他举着大盾站在李泽东的边上帮他遮挡着箭只，看着李泽东手上的 SKS 欢快的收割着清军们的生命，在他的眼里，sks 简直就是太上老君的宝器，在它的面前没有一个人能靠近。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;这又是一个短暂而激烈的战斗，战果澳宋人六人负伤其中一人较重，而清军起码留下了六七十人。3 班在战斗结束后就到达了，在将受伤影响战斗的 3 人后送后，大队有集合向桐岐镇前进。

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-8 23:04:26 发表了：

靠，更新了，顶了再看！

---

格罗兹尼海魂衫 于 2012-1-8 23:07:01 发表了：

终于更了 先顶在看

---

dagetian 于 2012-1-8 23:15:25 发表了：

更新啦！撒花庆祝！{:5_117:}

---

老牛居 于 2012-1-8 23:41:56 发表了：

恭喜更新

---

路程 于 2012-1-8 23:41:58 发表了：

顶了

---

临风含笑南方仁 于 2012-1-9 00:29:46 发表了：

好难得！

---

肥仔曙 于 2012-1-9 00:33:25 发表了：

和一战到 Interwar 之间水平的现代军队碰？野猪皮们找死咩

---

舒克 于 2012-1-9 10:35:22 发表了：

长出来了！

---

sstanker 于 2012-1-9 10:48:41 发表了：

_本帖最后由 sstanker 于 2012-1-9 10:49 编辑_

是不是该放挂鞭庆祝一下{:5_117:}

---

rosenly 于 2012-1-9 10:49:18 发表了：

千呼万唤终更新。就是短了点。

---

勇敢的步枪兵 于 2012-1-9 11:44:42 发表了：

OYE~更了啊 啊啊啊啊&nbsp;&nbsp;

---

spike163 于 2012-1-9 11:52:59 发表了：

可喜可贺，还是希望楼主再接再厉，避免二进宫。

---

schrei-nicht 于 2012-1-9 12:17:53 发表了：

---

simononline 于 2012-1-9 13:44:18 发表了：

长出来了，长出来了。

---

费老四 于 2012-1-9 19:56:54 发表了：

居然长出来不少，可是对于太监的结果一直深信不疑

---

真红骑士 于 2012-1-9 20:11:37 发表了：

那个是榴弹发射器？手持散弹炮？

还有烟雾弹？？？

---

marssss 于 2012-1-9 20:56:33 发表了：

看来得意思一下。

---

wj_zju 于 2012-1-9 21:32:01 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-1-9 20:11
>
> 那个是榴弹发射器？手持散弹炮？
>
> 还有烟雾弹？？？

→_→ 同问

---

sadnesstear 于 2012-1-9 21:39:46 发表了：

支持更新 继续啊继续。

---

loftyman 于 2012-1-10 09:59:53 发表了：

掷弹筒+烟雾蛋

---

lginz 于 2012-1-10 12:55:03 发表了：

没啥说的了
长出来就好

顶撸夫体慢公公

---

spike163 于 2012-1-11 00:19:03 发表了：

催更

---

熊猫潘 于 2012-1-12 02:03:15 发表了：

李泽东掏出地图看了看对身边的班副说到“我们等 3 班上来，走右边！天黑前按要求一定要到桐岐镇”“
那可要二十里路!!"岳中旗叫道，“没问题！”班副孙德才满不在乎的说到

好像 PLA 啊

---

jamack 于 2012-1-12 05:23:38 发表了：

> 熊猫潘 发表于 2012-1-12 02:03
>
> 李泽东掏出地图看了看对身边的班副说到“我们等 3 班上来，走右边！天黑前按要求一定要到桐岐镇”“那可要二十 ...

500 废培养出来的山寨版 PLA。。。

另，跪求楼主更新！

---

饥渴的大斧 于 2012-1-12 10:59:30 发表了：

再来留个爪印，又是漫长的等待啊

---

费老四 于 2012-1-12 12:39:27 发表了：

兰州力不从心啊

---

powerzaurus 于 2012-1-13 00:17:37 发表了：

楼主再不更新就木 jj

---

临风含笑南方仁 于 2012-1-13 00:21:21 发表了：

例假！！！！

---

水银骑士 于 2012-1-13 00:29:23 发表了：

更不更由你，看不看由我。

更了还是一定会看的！

---

shsdfw 于 2012-1-13 13:57:03 发表了：

我是来催更的，杀鞑子啊~

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-13 13:59:17 发表了：

按爪等更

---

勇敢的步枪兵 于 2012-1-13 16:33:55 发表了：

楼主人呢？

---

darkmoon 于 2012-1-14 13:58:43 发表了：

不能停下！楼猪！

---

一路狂奔孙飞将 于 2012-1-15 13:08:21 发表了：

不要，不要，不要！！停！！不要停！！

---

ttrryyzz 于 2012-1-15 21:35:31 发表了：

一库,一库,一库

---

相馬廣香 于 2012-1-15 21:54:20 发表了：

快点 快点 啊 啊啊啊 不要~~~

---

临风含笑南方仁 于 2012-1-16 01:56:46 发表了：

やめて——！！！！！

---

敢战士 于 2012-1-16 06:34:32 发表了：

加油啊，楼主。

---

CIRAS 于 2012-1-16 20:19:02 发表了：

&nbsp;&nbsp;按抓

---

pgun 于 2012-1-16 20:37:30 发表了：

他看着身边那个巨大的弹坑，感慨的想到“这能坑个几十口吧？”

---

百战雄魂镇天朝 于 2012-1-17 11:29:41 发表了：

养老多半天就这么点啊

---

jamack 于 2012-1-17 23:53:31 发表了：

继续等待，跪求更新~~~

---

rosenly 于 2012-1-18 17:29:57 发表了：

> loftyman 发表于 2012-1-8 23:02
>
> 德塔哈特透过桑叶的间隙望着不远处的那三十来人心中一阵烦躁，他领着一百三十名骑兵，是按博洛的命令 ...

有如此厉害的火器，伤亡比例是 1:10，不太合理。

在抗日战争中，中国军队和日本军队的伤亡比例是 20:1，即使遭遇战，也差不多。中日的武器代差可没有髡贼和满人的这么大哦。

在戚家军成军后，和倭寇的战损比例是 1:50，这个是有据可查的。难道髡贼不如戚家军，抑或满人比倭寇战斗力强了太多？

---

维生素 于 2012-1-18 18:23:51 发表了：

这就对了。

---

兄友弟恭李二郎 于 2012-1-18 20:35:33 发表了：

么系么西

---

双塔幽灵 于 2012-1-19 07:27:16 发表了：

这个交换比有些低啊

---

费老四 于 2012-1-19 12:28:07 发表了：

兰州已死，有事烧纸

---

相馬廣香 于 2012-1-21 04:19:42 发表了：

催更

---

knifers 于 2012-1-21 05:42:10 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2012-1-21 05:43 编辑_

> rosenly 发表于 2012-1-18 17:29
>
> 有如此厉害的火器，伤亡比例是 1:10，不太合理。
>
> 在抗日战争中，中国军队和日本军队的伤亡比例是 20:1，即 ...

你这是从最后总伤亡数上算的吧。

实际上中国军队和日军作战纯伤亡比不会超过 5:1。。多的是非战斗伤亡。。

就算三大战役，一打就垮的 kmt 和 tg 的伤亡比也接近 1:1 呢

---

相馬廣香 于 2012-1-23 00:15:28 发表了：

漫长的一年~

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-23 00:18:15 发表了：

还以为更新了……

---

CIRAS 于 2012-1-23 00:31:24 发表了：

&nbsp;&nbsp;我也以为更新了呢

---

敢战士 于 2012-1-24 04:00:15 发表了：

顶一下。

---

时刻准备着 于 2012-1-24 15:47:14 发表了：

催更啊

---

sbzsnowtiger 于 2012-1-24 16:35:10 发表了：

新年按爪

---

种蘑菇 于 2012-1-24 18:42:26 发表了：

加精催更

---

费老四 于 2012-1-24 19:19:56 发表了：

> 种蘑菇 发表于 2012-1-24 18:42
>
> 加精催更

你要失望了，对于从根子上割了的人，用解决缩阳入因者的方式是没法治好的

---

兄友弟恭李二郎 于 2012-1-27 07:54:10 发表了：

催更

---

百战雄魂镇天朝 于 2012-1-29 16:24:34 发表了：

一日一年

---

jamack 于 2012-1-31 05:21:15 发表了：

还不更新？再不更新拖出去爆菊的干活！

---

高超音速鱼雷艇 于 2012-1-31 14:41:22 发表了：

坑了

---

千层油饼牛杂汤 于 2012-2-1 13:16:56 发表了：

一天也会坑……这坑还真是几十口人的啊

---

我是天空闪电 于 2012-2-2 04:32:59 发表了：

我掉进坑里了!

---

勇敢的步枪兵 于 2012-2-3 14:34:36 发表了：

真的死了么？

---

sbzsnowtiger 于 2012-2-3 14:37:31 发表了：

> 千层油饼牛杂汤 发表于 2012-2-1 13:16
>
> 一天也会坑……这坑还真是几十口人的啊

岂止啊…………

---

kpn 于 2012-2-19 22:34:55 发表了：

这一天好漫长哦~~~~~~~~

---

Sokelov 于 2012-2-20 13:05:34 发表了：

{:5_124:}

---

双枪魏和尚 于 2012-2-20 13:45:25 发表了：

> 兰度 发表于 2011-12-3 12:00
>
> 吃果果的哈德党啊。换了俺，一准给精锐部队装备 7.62X51 版的莫辛纳干或者 M1917+勃朗宁 M1917，二线部队就用斯 ...

哈德党万碎！毛瑟 1871 才是步枪的未来！

---

双枪魏和尚 于 2012-2-20 14:07:25 发表了：

楼主你这时间轴够慢的，不过我们不怕，有文看就好了。

---

stroller 于 2012-2-20 18:26:27 发表了：

谢楼主好文，坐等更新。

---

happyjwj 于 2012-2-20 20:59:43 发表了：

马克

---

bluecloud207 于 2012-2-21 15:58:38 发表了：

失足掉坑里了……

---

兄友弟恭李二郎 于 2012-2-21 18:30:25 发表了：

盲肠的一天

---

iCer 于 2012-2-21 18:48:27 发表了：

_本帖最后由 iCer 于 2012-2-21 18:48 编辑_

一天都能坑,坑党邪恶的令人发指啊

---

绝不援共蛋疼星 于 2012-2-22 17:06:10 发表了：

漫长的一个月啊。。。。。。

---

不男不女死太监 于 2012-2-23 10:44:07 发表了：

LZ 写的精彩，期待填坑，那些所谓的漏洞，都可以自圆其说的，不要较真

还是期待

---

洪璜楠 于 2012-2-24 01:20:47 发表了：

这一天真的很长

---

洪璜楠 于 2012-2-24 02:31:22 发表了：

海王星的一天

---

拒绝代表已注册 于 2012-2-24 09:26:11 发表了：

这篇文算是楼主加入阉党的投名状吗?

---

pazzainter 于 2012-2-24 13:10:29 发表了：

难道已经太监了？养到今天来看，结果发现还是个坑

---

nihilsong 于 2012-3-9 13:40:33 发表了：

我到坑里看看，最后有多少人掉坑呢{:5_120:}

---

吃炒豆角变超人 于 2012-3-24 23:31:58 发表了：

是谁写下了史家之绝唱，无韵之离骚;答案：司马迁 是太监！是阉党！

是谁改良了造纸术，传承了人类文明？答案：蔡伦 是太监！是阉党！

是谁伏边定远，为大唐平定西南蛮夷？答案：杨思勖 是太监，是阉党！

是谁操持国政,挽唐廷于既倒？ 答案：鱼朝恩 是太监，是阉党！

是谁拓边西北，经略幽燕？ 答案：童贯 是太监，是阉党！

是谁扬帆远航，扬国威于万里之外？ 答案：郑和 是太监！是阉党！

是谁只手遮天，压制祸国殃民的东林党？ 答案：魏忠贤 是太监！是阉党！

是谁发帖只发一半，掉大家的胃口？ 答案：楼主 是太监！是阉党

---

洪璜楠 于 2012-3-26 15:06:41 发表了：

顶顶更健康。楼主啥时来填一下啊。

---

darkmoon 于 2012-3-26 15:41:58 发表了：

> 吃炒豆角变超人 发表于 2012-3-24 23:31
>
> 是谁写下了史家之绝唱，无韵之离骚;答案：司马迁 是太监！是阉党！
>
> 是谁改良了造纸术，传承了人类文明 ...

哈哈，楼猪出来填坑吧

---

NightmareMK2 于 2012-3-30 16:53:53 发表了：

_本帖最后由 NightmareMK2 于 2012-3-30 16:54 编辑_

[临高同人]漫长的一天.rar

_(25.09 KB, 下载次数: 66)_

2012-3-30 16:53 上传

点击文件名下载附件

整理过的文字  
下载积分: 金币 -1

楼主怕是有很长时间没露面了吧。把文字整理下打了个包裹发上来。

---

牛得草 于 2012-4-1 12:53:28 发表了：

楼主继续，加油！！

---

英明睿智司马衷 于 2012-4-2 20:18:01 发表了：

俺们那嘎达是这样骟羊的：把羊弄翻，取两块鹅卵石，一块垫下面，一块手持，将羊羊的蛋蛋置于垫在下面的鹅卵石上，然后，“砰”、“砰”两声，世界清净了。

楼主，你的鹅卵石呢？

---

刀略天下 于 2012-5-3 13:13:41 发表了：

出坑聊

---

峨眉峰 于 2012-5-3 17:35:45 发表了：

我还一位又更了呢

---

兄友弟恭李二郎 于 2012-5-3 20:58:29 发表了：

_本帖最后由 兄友弟恭李二郎 于 2012-5-3 20:58 编辑_

一年有三百六十五个日
出

---

我是天空闪电 于 2012-5-3 21:13:25 发表了：

作者 4 月 29 号还登陆来着，莫不是忘了这贴了？

---

zs1234 于 2012-7-4 09:33:59 发表了：

兰度船上的武器过期了？没见到战争中使用。

观察士兵在瞭望塔上对着指挥员呼喊敌人的方位和距离，这在热兵器热闹的环境下，能好使吗？估计旗语和无线电才行吧。

感谢楼主，文字很好。

---

心慈手软谢列平 于 2012-9-5 10:44:20 发表了：

漫长的一年

---

kslevel 于 2012-9-5 12:08:39 发表了：

漫长啊。。。。

---

rogerluo 于 2012-9-5 16:56:53 发表了：

我以为更新了~~

---

玉树临疯啊 于 2012-9-5 20:26:28 发表了：

楼主被人 TJJTDS 吗？否则怎么太监了？

---

了无牵挂肖宝寅 于 2012-9-5 21:50:41 发表了：

楼主时常登陆。已顺利加入阉党。

---

高超音速鱼雷艇 于 2012-9-6 08:23:21 发表了：

搂住是典型的馆娃不管埋

---

淮上军 于 2012-10-12 01:41:09 发表了：

挖一下，看看楼主 jj 能长不

---

我是天空闪电 于 2012-10-12 05:51:17 发表了：

> 淮上军 发表于 2012-10-12 01:41
>
> 挖一下，看看楼主 jj 能长不

看来下面是真没了。

---

dianyuanli 于 2012-10-13 22:28:30 发表了：

一年了

---

平成球圣 于 2013-3-5 01:02:03 发表了：

一年半了

---

netmousexhxh 于 2013-3-5 12:57:09 发表了：

这坑刨的...

---

兰度 于 2013-3-5 12:59:00 发表了：

看看这个坑，俺觉得自己还素很有良心的。

---

平成球圣 于 2013-3-5 13:50:23 发表了：

> 兰度 发表于 2013-3-5 12:59
>
> 看看这个坑，俺觉得自己还素很有良心的。

兰度来把这坑填上吧

---

闪电战 于 2013-3-5 19:26:09 发表了：

这个应该移到专区去

---

liutom 于 2013-3-5 21:14:53 发表了：

这坑实在太深了

---

胜雪斋主人 于 2013-3-7 15:03:38 发表了：

> 兰度 发表于 2013-3-5 12:59
>
> 看看这个坑，俺觉得自己还素很有良心的。

么么哒，求你写的窃明后传{:5_140:}

---

兰度 于 2013-3-7 16:00:17 发表了：

> 胜雪斋主人 发表于 2013-3-7 15:03
>
> 么么哒，求你写的窃明后传

窃明后传不就素猫狗么？

---

redsky95 于 2013-3-7 21:41:37 发表了：

我以为更新了

---

胜雪斋主人 于 2013-3-8 12:02:35 发表了：

> 兰度 发表于 2013-3-7 16:00
>
> 窃明后传不就素猫狗么？

谁要那边精神分裂的书啊，我说的是你写的那个后续

---

兰度 于 2013-3-8 12:26:42 发表了：

> 胜雪斋主人 发表于 2013-3-8 12:02
>
> 谁要那边精神分裂的书啊，我说的是你写的那个后续

窃明俺只写过一个
同人
。

---

macos55555 于 2013-10-24 19:53:33 发表了：

> 兰度 发表于 2011-11-23 11:42
>
> 没错，问题是穿越众穿越后干嘛要保持这个英制口径，5 吋炮都要改成公制 130 了。

真理部失职、工能委偷懒

---

神探缉凶陈英士 于 2013-12-19 16:18:48 发表了：

再挖一铲子

孔有德在济州被冯元老砍了！！！

---

真红骑士 于 2013-12-20 11:59:24 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2013-12-19 16:18
>
> 再挖一铲子
>
> 孔有德在济州被冯元老砍了！！！

临高区我的《南明黄昏》预定会补完《最长的一天》，并对《最长的一天》的细节设定进行修正

---

a271018s 于 2015-4-15 17:52:20 发表了：

写的很好，求更新

---

地方天圆 于 2015-4-15 23:32:58 发表了：

> a271018s 发表于 2015-4-15 17:52
>
> 写的很好，求更新

好一手洛阳铲

---

pgun 于 2015-4-17 00:22:33 发表了：

我以为更新了

---

洪璜楠 于 2015-4-17 14:34:42 发表了：

还以为更了……回看一遍。写得真好啊

---

weante 于 2015-4-17 15:43:29 发表了：

喵的，还以为更新了。。

---

水银骑士 于 2015-4-18 02:59:28 发表了：

我的天,好漫长的一天,从 2011 年到现在.

---

xuelindiao 于 2015-4-18 06:51:45 发表了：

楼主弃楼而去

---

SG3525 于 2015-4-18 23:39:38 发表了：

我很喜欢的一篇同人，三观正确。

极其讨厌小里小气的内斗、部分人热衷的 gczy 官僚化（完全就 wg 的感觉）、部分人希望的资助外族来杀光汉人等等。

---

xuelindiao 于 2016-3-17 09:31:33 发表了：

楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条

---

migwing 于 2017-1-30 22:40:25 发表了：

有木有下文了？，，。，

---
